<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://rmbtfund.github.io</id>
    <title>RMBT FUND</title>
    <updated>2020-06-28T07:00:00.277Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://rmbtfund.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://rmbtfund.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Recognized Mind Blockchain Token</subtitle>
    <logo>https://rmbtfund.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://rmbtfund.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, RMBT FUND</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RMBT白皮书  剩余部分]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-bai-pi-shu-sheng-yu-bu-fen/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-bai-pi-shu-sheng-yu-bu-fen/">
        </link>
        <updated>2020-06-28T04:04:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>类似港币盯住美元汇率的政策，RMBT盯住人民币，保证其内在价值和可流通性，保持起发行总量和其实际储备相当，通过领先的跨链技术保证其兑换的可实现和便利性，通过资产管理来保证有竞争力的利率和符合市场需要的利率调整空间。RMBT同时是一种由RMBT FUND所设置的投资组合，作为一种区块链世界的金融衍生品，它希望给持有人带来符合直觉的，符合人民币定价习惯的价值存储和支付符号。通过保守的资产配置，以及先进的技术手段，让稳定的货币作为基础，人们通过判断被定价的商品的价格和数量，使得符号概念回归描述和传播“是否有意义？”、“价值有多少？”的认知工具的基本功能，进而向识别人的心智，发现意识、思维、观念如何形成的研究做出有益铺垫。</p>
<p>RMBT的底层资产代表了一种对未来货币的判断，它包含50%的人民币，30%的BTC，20%的USDT。50%的法币，50%的区块链代币。流动性依靠更高性能的区块链代币而不是法币。收益性靠经济高增长的中国的人民币而不是区块链代币或是过量发行的美元。区块链代币，也需要法币的利率和共识基础来为更多的新币种的组合做支撑。RMBT做为民间的数字货币，看好人民币的前景，帮助区块链金融世界配置人民币资产，提供一种通道，帮助人民币国际化，实现人民币应有的国际影响，为随时可能到来的货币制裁，提供备选通道。</p>
<p>RMBT筹划自2018年，技术准备和成熟在年2019年，正式发布会在2020年，累计已经有数十人价值上千万的研发铺垫。我们是原生于中国民间的数字货币，对标美国的Libra和USDT，Libra出现在2019年，它包含了50%的美元，30%的欧元，20%的其他法币，不包含人民币，美国政府至今仍未对其放行。USDT是创业公司Tether的作品，它对应美元，保证金不足，也没有利率，但是仍然快速发展。RMBT初始阶段就会跟USDT保持可兑换，在未来将和Libra进行兑换和竞争。RMBT也将和央行数字货币DECP保持1:1兑换，根据目前的了解DECP不包含利率，RMBT比DECP有利率优势。区别于发明新语言的Libra，RMBT选择支持生态成熟的ETH和更前沿的跨链技术。区别与央行数字货币的类似于局域网的联盟链技术，RMBT选择开源的去中心化公链技术，并主动研发专用公链和保持自动跨链。</p>
<p>红蓝色取自人民币纸币的色彩元素，也代表了一种配色原理，1份红色+1份蓝色=2份紫色，紫色可以被拿去直接使用，也可以被用于添加到各种颜色中变成其他想要的颜色，我们支持未来一些不具备足够经济规模的国家，直接使用RMBT作为流通货币，或者以RMBT为抵押发行他们自己的有公信力的数字货币。</p>
<p>白色的线条，也代表了RMBT倒五角星接近人民币符号。RMBT英文解释是Recognize Mind Blockchain Token和Recognize Mind By Token，中文含义是识别心智的区块链代币，以及通过代币来识别人的心智。商业化是信息化的一部分，商业现象背后是货币现象，信息无处不在，货币必须对各种供需、意向作出及时准确的表达。人的认知能力决定了知识总量、财富总量的次第提升，构成了各种货币的使命。未来的货币一定是更好的反应数据价值的基于区块链的自动交易体系，犹如汽车淘汰马车一样，自动驾驶会淘汰人工驾驶，纸币淘汰实物代币，区块链数字货币会淘汰中心化电子货币。被淘汰的货币，没有了使用价值，只有收藏价值。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583836556200.png" alt="" loading="lazy"><br>
logo设计灵感来自于柏拉图立方体中的正二十面体，由20个正三角形围成。<br>
除了在理论上存在，有直观的透视结构之外，由于其结构的稳定性，自然界中多种腺病毒也呈现此种生存形态，因此这个形状也象征着顽强旺盛的生命力、适应力和扩张性。病毒不代表毒性，因为病毒的迭代能力和稳定的基因表达，他同时成为新的基因长片段的基础设施，须知人类已知基因组中有8%的基因皆来自于病毒。</p>
<p>RMBT的方法论，参看本站另文，《认知是人的第一需求》。<br>
RMBT的组织架构设计，遵循其方法论，中心化和分布式相互套嵌，避免工程领域的失控，又避免被任何人的情绪所控制。</p>
<h2 id="2rmbt-兑换所">2.	RMBT 兑换所</h2>
<p>RMBT的产品形态，经过交易所、公链的多种探讨，最终最快面世的，将会是一个数字货币兑换所。<br>
兑换所的基本性质，是一个基于ETH公链网络的DEX，去中心化交易所。</p>
<p>###2.1 基本功能<br>
数字货币兑换所的基本功能就是自助实现数字货币之间的兑换。<br>
实现的方式，是由两种数字货币保持汇兑关系来实现的。<br>
我们早期主要支持RMBT和BTC、USDT、ETH等主流币进行兑换。之后可以逐渐增加其他通用数字货币，暂不开放股权和资产证券化的代币。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133746127.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="22-产品形态">2.2 产品形态</h3>
<p>他的操作就像一个网络版本的单位换算器，你只需要填入想换算的米数，点击按钮，它就能告诉你想换算成的英里或者海里。在屏幕中输入想要的RMBT，连接到对应的BTC钱包，点击就能买到RMBT。<br>
产品的形态会在网页、手机APP上实现。<br>
设计外形和体验，类似我们在机场看到的货币兑换窗口，比如我们落地了东京，交付人民币钞票，就能够按照提示汇率得到日元钞票。汇率根据当时的实际汇率而定。金额不会很大。现款付，现款收，非常便捷。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1593317012694.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="23-手续费">2.3 手续费</h3>
<p>手续费的支出，用交付的货币来支付。如果用RMBT购买BTC，就是用RMBT来支付。<br>
手续费收入是兑换所的收入来源。兑换所将收到的佣金，返还给提供服务器节点和流动池的投资者。<br>
暂定的收费标准为0.5%。</p>
<h3 id="24-流动池">2.4 流动池</h3>
<p>现货池是对于数字货币交易提供流动性的共享账户，自动做市机制犹如期货市场，我们预设黄金和白银之间的兑换比率。为了支持实际的交割，需要两个分别对方黄金和白银的仓库。有人买卖黄金白银，可以从这两个仓库里取货。这两个仓库里的黄金和白银，并不属于交易所的股东，而是由交易所代管，属于标准舱单的持有人，为这个现货池提供黄金和白银的，按照整个交易的比例，来分享到交易手续费。<br>
流动池的流动性是连通的，比如需要BTC的话，一个BTC池子可以满足所有币值对BTC的交易储备，这样整体节省了GAS费用，成倍扩大了交易深度。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133857576.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="25-自动做市">2.5 自动做市</h3>
<p>自动做市，AMM（Auto Market Make），是给定汇率，由算法自动匹配成交的模式。<br>
自动做市的机制，类似于股票市场上的ETF，当你买入一份ETH证券的时候，自动会帮投资人按照约定的投资组合的比例买入证券。而AMM的锁定的是两种可兑换数字货币的乘积，乘积固定时，相乘的数字是此消彼长的关系。比如：A币0.3*B币0.2=汇率0.6，卖出A币0.1枚，在汇率0.6不变的情况下，买入B币0.1 ,保持汇率不变。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133943826.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>初始的状态下，RMBT和USDT保持大约7:1的汇率，和BTC保持6万左右的汇率，之后的汇率会随着市场进行波动，我们所需要做的，是保证理想汇率下的RMBT的充足供应和BTC、USDT的兑付，而不需要象传统做市商一样不断挂出各种买单卖单去影响投资人的判断。报价也仅有买入价和卖出价，没有买1、买2、卖1、卖2这样的排序。</p>
<h3 id="26-生态合作">2.6 生态合作</h3>
<p>多个币种的AMM集群，可以节省交易费用，增加交易深度。<br>
未来RMBT会尝试在没有外汇管制的地区建立新的数字货币兑换。包括港币稳定币和欧元稳定币。<br>
跨链技术使得RMBT可以成为货币运营商，帮助小国家发行属于自己的盯住美元和人民币稳定币的自己的数字货币。</p>
<h3 id="27-网络地址">2.7 网络地址</h3>
<p>'Rmbt.co'，'rmbt.io'，'rmbt.ai'是由RMBT FUND创始成员注册并赠予RMBT FUND独家运营的域名。</p>
<h3 id="28-钱包">2.8 钱包</h3>
<p>独立的钱包系统，是资金安全的关键。<br>
RMBT已经开发了独立的钱包系统，具备跨链功能。也接纳未来的DECP。<br>
区别于BTC、ETH、DECP这些链的钱包在主链上不支持其他钱包，RMBT钱包支持多种主流数字货币。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590158576744.png" alt="" loading="lazy"><br>
这也是第一次BTC和USDT同时出现在ETH的AMM平台上。</p>
<h2 id="3组织架构">3.	组织架构</h2>
<p>RMBT FUND 是注册在美国的华盛顿州的有限责任公司。<br>
RMBT FUND是RMBT的发行单位。同时是授权交易所运营的品牌持有人。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583854977519.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其股东和权利现状：<br>
3.1	大股东是注册在中国的技术公司“北京心智识别科技有限公司”，拥有超过60%的收益权，没有表决权。该公司是注册在英国的RMBT ESOP LTD的全资子公司，ESOP（Employee Stock Ownership Plans）是员工持股平台。<br>
3.2	100%的表决权在RMBT RESERVE BOARD,是一家离岸注册的有限责任公司，拥有100%的表决权，和超过20%的收益权。目前有多位董事会成员，不设董事长。<br>
3.3	财务投资人，直接在美国注册股份，拥有超过10%的收益权，没有表决权。</p>
<p>详细情况，我们会向持有人披露。<br>
注册在美国的原因，是不受中国法律的管辖，便于中国员工办理美国L1长期工作签证，美国的工商登记保密良好，不被无关民众随意查询。</p>
<h2 id="4rmbt-解决的问题">4.	RMBT 解决的问题</h2>
<p>我们为什么要发明RMBT，出于以下的考虑：</p>
<h3 id="41符合直觉的定价">4.1	符合直觉的定价</h3>
<p>我们看到中国3大数字资产交易所，对BTC的报价，仍然采取USDT。然而主要的用户都是使用汉字的中国人，随着人民币兑美元的汇率波动，对比特币的涨跌，人们无法得到一个符合直觉的结果，还需要转换汇率才知道自己的真实盈亏。在会计原理中有一个最基本的“本币假设”，针对经常使用人民币的用户，他们需要一个和人民币等价的稳定币，作为中心参照物，来衡量其他数字资产的涨跌和以此持仓带来的盈亏。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855288352.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>同样简单的逻辑，使得Tether（美国私人公司）发行的USDT（美元稳定币）从14年的25.16万美金发行规模，达到今天的超过40亿美金，成为60%以上的比特币交易代币，中国影响力较大的火币、币安等，都在使用USDT报价。未来至少在人民币为主要使用人群的主体中，人民币稳定币必然会有一席之地。</p>
<h3 id="42人民币国际化">4.2	人民币国际化</h3>
<p>美国的名义国内生产总值在06-01-2019达5.3万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855309511.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>美国的货币供应M2在07-01-2019达14.87万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855318537.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>中国的名义国内生产总值在06-01-2019达3.48万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855329152.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>中国的货币供应 M2在07-01-2019达191万亿人民币，按照7月1日汇率6.87计，相当于27.8万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855338420.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>由此可见，中国的GDP占美国的65%，而货币发行量是美国的1.86倍。人民币的国际影响力和其国际经贸中的地位极其不匹配。人民币外部市场极度不发育。美元的本土以外的流通量，就是M3或者M4，在2015年估计就有100万亿美元的规模，比如中国--不含港澳台就持有超过3万多亿美元的外汇储备。而人民币的境外流通量，只有1万亿人民币，相差3个数量级。这是不可能长期持续的局面。</p>
<p>中国近30年来的GDP增速均超过美国，世界经济政治格局处于巨大的不平衡中，尤其是旧的平衡下的旧格局，是西方主导的IMF和SWIFT系统，仍然是中心化的，它的结构陈旧，不利于各国央行之间自由选择其他央行资产的头寸，同时它被冠上诸多人权、汇率操纵、碳排放等等要求，被意识形态化和政治化，人民币不可能成为这个体系的核心。</p>
<p>在次贷危机后，中国贡献了全球经济增长的35%，19年上半年，中国已经成为世界经贸领域第一大国，超过了美国，而在现行世界货币俱乐部中，几乎没有任何发言权，这只会意味着新的俱乐部即将开张。</p>
<p>美元一家独大，美国的纳税人为全世界提供流动性具有公益性，但是其铸币税产生的暴利，使得其自身已经无法通过自律得到调节。世界货币需要在竞争及合作中，寻求再平衡。我们的判断，美国不会就此衰落，但中国一定会进一步加快脚步释放影响，发力的点不在于中国内部的旧体制，而要依靠民间的尝试和自发的演化。如果这个判断成立，中国的央行会默许甚至鼓励民间发币机构的运行，在输出国际影响的同时，倒逼体制内的革新。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855371670.png" alt="" loading="lazy"><br>
RMBT的流通，提高了可信度，降低了摩擦成本，使更多的人更容易的获得人民币为基础的资产，对疏导国际财务压力，避免系统性风险，有很大的积极作用。</p>
<h3 id="43比特币将持续扩散">4.3	比特币将持续扩散</h3>
<p>比特币占有所有数字货币的70%的份额。市值超过全部数字货币总额10%的只有比特币1家；超过百分之1%的，只有5家（含比特币），其余数万种数字货币的市值约占13%。比特币日活跃账户2019年6月达到100万，而支付宝2019年的小程序的日活目标是3亿。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855403303.png" alt="" loading="lazy"><br>
各个数字货币在总市值中占比图</p>
<p>比特币目前的总市值相当于1800亿美元，2018年全年交易额约2万亿美元，而传统外汇市场每天交易额每天约1万亿美元。<br>
比特币是已经被市场验证的受欢迎的数字资产，数字资产交易所、矿机、钱包、二层闪电网络，使得比特币的使用场景和性能都在提升，比特币用户的网络效应，带动整个生态持续成长，距离可以想象的天花板还相当遥远。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904141648.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>2017年9月4日，中国政府收回所有境内经营交易所的合法授权，如上图竖线所示，比特币应声下跌，之后的几个月比特币并没有消失，反而从4000美元涨到了19000美元。中国的政府不允许Facebook、Twitter、Google、Youtube、Wikipedia的登陆，但是不能关闭这些网站。美国政府可以关闭这些网站，可是美国政府和中国政府，都无法关闭分布式存在的比特币网络，因为财产权属于个人权利，国家也是来自个人权利，除非所有人都不喜欢比特币，比特币才会消失，但是只要有强权想控制别人财产的念头存在，比特币就不会消失，因为它是有数学律法的保证，工作量证明-Proof Of Work的算法已经被普遍接受。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904152433.png" alt="" loading="lazy"><br>
12寸晶圆上可以承载超过4万只7纳米工艺的挖矿ASIC芯片</p>
<p>人们可能发明更强劲的AI芯片，但是因为比特币算法是封闭的，除了工艺进步，人几乎无法设计出更有效的挖矿芯片。当前比特币挖矿仍然是一个暴利的行业，但是随着比特币的产生机制它会不断的减半，摩尔定律不再奏效的时候，比特币的挖矿成本降大幅提升，以至于专业的挖矿产业会消失，挖到矿的概率几何级数降低，比特币不受成本因素制约，只剩下二级市场的时候，比特币的价格会高到令人惊讶。今天看似波澜壮阔的走势，未来回望之时，就是今日眼中2013年发生的小小微澜。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904171882.png" alt="" loading="lazy"><br>
上图小黄圈里的比特币2013年突破1000美金</p>
<p>挖矿芯片已经在消费最强工艺的三星10纳米工艺和台积电7纳米工艺，有人认为它浪费了电力，但在保证资产安全上，事实证明他满足了人们的想象，没有人能从你的电子钱包里拿走你的比特币（中心化交易所的比特币余额是在交易所的钱包里），但是在存在瑞士银行的存款，存在美联储账户下的存款，都有可能因为政治和战争而被查封，这是人工律法的局限。</p>
<p>旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家。比特币发明10多年，没有经过融资，甚至创始人大家都不知道确切是谁，但已经成为数字货币中最大的一只，成为千万人存储价值的财产选择。比特币的走势，会象钻石和茅台一样的，符合消费品的投资逻辑，离婚率在提高，喝白酒的人也在变少，但是在整体财富量大增后，会有更多的人在某一时刻会用到比特币，他们倾向于选择最有代表性的商品，这就足以持续推高其价格。</p>
<p>创新创造财富，世界文明还在进步，更多的财富被创造出来，比特币能反映的只是很少一部分，但是对其认知的门槛会越来越低，政府还没来得及立法，年轻人已经在用它示爱，5G刚刚上路，6G已经在激烈讨论，社交网络、火箭公司、卫星制造商、风险投资家都冲在网络运营商前面在建设免费互联网卫星网络，信息就是能量，外汇管制、固定汇率、利率政策化、资本管制、在未来都会成为不可能，管道建设完成，优质内容必然大肆流行。交易数字资产的人群，将从极客类型的个人投资者，通过大类似Facebook这样的大B，众多的企业都会开发自己类似Libra的数字资产，在各种数字资产中选择他们愿意持有的头寸，各种资产都会被token化，在每个人格化的毛细血管里永不用停歇的运行。</p>
<p>4.4 傅立叶变换<br>
我们每天看到股市，指数在涨涨跌跌，形成一个波的形态。而这其中包含了几千家上市公司，每家公司可能又有千百位员工，他们每天的每一次心跳也都是波，这些波都整合起来，都可以用时间和对应的涨落来描述出来。人脑中的800多个神经元，每一个念头，都有脉冲信号，在拥挤的脑壳中，形成意识，每个人的意识，也都在通过语言、文化、金融来进行记录和传播。资本主义为何能够流行，在于它能够把复杂的信息，整顿成一个波，一个金钱衡量的波，一个GDP衡量的波，一个汇率衡量的波，可以快速的进行丰富的信息表达，用以辨识个人的影响力、城市的发展前景和国家的综合实力。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590199564095.gif" alt="" loading="lazy"><br>
因此我们可以推断，未来世界的政治、经济会不可避免的走向统一，文明向更高纬度迈进，文化才能多元融合，互联网、通讯网、物联网，最后都是一张网。未来的货币是数字货币，是能够将不同的局域网融合成相互连通的价值网，才是人所想要。</p>
<h2 id="5去中心化和跨链">5.	去中心化和跨链</h2>
<p>RMBT交易所，选择高度定制化的最新技术。由原创团队开发的专门用于去中心化交易所的拥有跨链能力的公链CCBridge，为交易所带来强悍的技术特质。CC-Bridge方案是为跨链交易定制的一个公链及交易所全套解决方案。CC-Bridge的核心团队来拥有十年以上军工级软件产品开发的经验，有军事院校密码学教授的理论发明，该公链已经支持市面主流的数十种数字资产，以及预计在2020年面世的Libra（Libra刚刚公布的法币持仓计划中，居然根本没有人民币的持仓计划）。RMBT FUND在测试网上线后就选定CC-Bridge，随即成为其最早一批的机构投资人，并致力于将RMBT建设成CC-Bridge的爆款应用。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904186497.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>CC-Bridge超强特性来自CCDEX公链全新设计</p>
<p>在意识到中心化交易所潜藏的巨大风险之后，有很多交易所开始利用既有公链做区中心化交易所-DEX。但是几乎全部的公链都是为了支持通用的DAPP而设计的，这使得交易所性能受限、交易成本高企。</p>
<p>在没有跨链技术之前，如果一个用户想要持有比特币和以太坊，他要下载两个钱包，比特币无法付到以太坊钱包里去，那么实际的操作，就需要数字货币作为中间介质，比如比特币换成法币，再用法币买入以太坊，再转账。这是一个繁琐，有技术难度和汇率风险的连续操作。跨链技术使得不同公链上的数字货币，通过交易协议，在自动清算中完成交易。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590159142762.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在没有可用的跨链技术支撑的时候，我们看到USDT为了保持和各种主流货币的可兑付关系，就需要在不同的公链上发行不同的币，那么它必然要为这些币来支付交易成本，而传统公链的交易成本都非常高，因此维持这些交易的手续费-GAS费，就会要求USDT持有各种公链代币，但是公链代币本身也有大幅贬值的可能，因此在大量交易后，USDT可能空心化成为庞氏骗局。</p>
<p>相比之下，RMBT只需要在CC-Bridge发行一种币，可以跟所有主流币直接兑换，钱包犹如有多个位置的钱夹，可以存放多种数字资产，我们只需要保持和法币的承兑，不需要在同的链之间调整头寸。</p>
<h2 id="6领先技术">6.	领先技术</h2>
<h3 id="61底层构架突破">6.1	底层构架突破</h3>
<p>目前多数跨链技术，都是侧链技术，类似于在一条公路边上修一条专用的辅路，便于车辆的进出。由于技术封闭，导致各个侧链之间难以互通。而RMBT选择的公链技术，在底层实现了DCCP-decentralized Cross Chain Protocol ，把去中心化跨链协议在链的底层铺设好，就是为了跨链而设计的链，相当于为无人机设定了交通规则程序，各个高度上大家可以顺序高速运行，垂直高度上自动插空运行，形成立体运行互不干扰，这套程序经由网络分发，类似互联网的TCP/IP协议，可以更新升级，既可以在无人机出厂前前装内置，也可以在无人机出厂后后装配置。</p>
<p>不同于传统去中心化0X，R1的简单协议。跨链去中心化交易协议栈（Exchange Protocol Stack）使得RMBT兑换所和交易所可以灵活支持去中心化的跨链交易。</p>
<p><strong>RMBT兑换所，将是第一个实现BTC、ETH生态自动跨链的交易平台。也将是第一个配置人民币法币资产的数字货币，第一个挂钩人民币汇率的数字货币。</strong></p>
<h3 id="62安全性">6.2	安全性</h3>
<p>去中心化交易所的特征，是每个用户的资产，在自己的钱包里，脱离中心化的交易所，免受因为交易所被攻击、挪用、监守自盗等等不可控因素而产生的损失。人性不堪检验，人在拥有权力不经限制而不滥用的案例还没有出现过，良好的制度是预见了人性中必然存在的幽暗的一面并提前加以防范。</p>
<p>基于安全多方计算 (MPC)，CC-Bridge构建了高安全性。MCP它主要探讨的是，n个参与方必须各自输入信息去计算一个约定的函数。除了计算的正确性，他们还必须保障每个参与方输入数据的隐私。具体来说,现在有n个参与方,每个参与方i都知晓自己录入的xi, 他们来共同计算一个预先商定的函数 f (x1,…, xn) = y。如此一来，所有的参与方都能获得最终的y值，但无法获知其他参与方输入的具体数据。也就是数字资产达成可以交易的状态，而又不需要牺牲其保密性。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904233749.png" alt="" loading="lazy"><br>
MPC是姚期智先生发明的理论并因此获得图灵奖，是一种开源的编程思想。MPC应用在区块链是一种创新，经过了超过一年的摸索，在公链的试验阶段，我们已经看到了其成功的运行。</p>
<h3 id="63高性能">6.3	高性能</h3>
<p>由于采取双层网络的架构，在6核12个CPU、16G内存的单节点测试网环境下已经实现每秒10万次订单撮合，单一区块中可以实现每秒3万笔可成交订单的交易清算。该指标比普通去中心化交易所提高了5个数量级，已经达到上海证券交易所的水平。相比之下，比特币是7TPS。以太坊是15TPS。EOS是数千TPS，并牺牲了相当多的区中心化成分。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904242850.png" alt="" loading="lazy"><br>
纽约交易所内部</p>
<p>走进纽约交易所，我们看到一个个向外开放的档口，他们是在交易所拥有席位的证券公司，比如高盛、美林、摩根斯坦利等熟悉的名字，他们把最终客户的订单信息接受并发送到大厅来，在交易所的服务器上最终记录交易。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904252131.png" alt="" loading="lazy"><br>
二层架构</p>
<p>而跨链区中心交易所的逻辑，是由一家家交易所来完成订单的采集、报盘的初级工作，根据自动规则将报盘撮合的繁琐的工作交给节点完成，最终在各个交易参与贡献与制衡的公链上，只做最后的记账，记账的结果不可篡改的记录在区块链上。由于各个交易所只需要将最终意向成交的格式化信息传入公链，减少了拥堵和公链的算力负担，从而在根源上跨越了去中心化交易不能跨链性能低下瓶颈。犹如传统交易所的主要功能都下沉到证券公司来完成，公链替代了过去交易所的功能实现了去中心化。</p>
<p>高性能意味着更低的服务成本和更好的服务效果。犹如鸦片战争中英国船上的炮的射程比清军岸上的炮的射程都远，战争的结果不言自明，而这种高性能，是在欧洲不断有战火的环境下不断迭代出来的，所有的疆土都是靠战争固定下来的，新的技术意味着新的平衡。RMBT交易所必将引发交易所及稳定币格局的再平衡。</p>
<h3 id="64共享流量">6.4	共享流量</h3>
<p>因为跨链的特性，使得公链上的各个节点，可以共享交易对手，扩大交易深度。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904268047.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>数字资产交易所市场非常分散，初步估计有超过5000家，目前这些交易所全部都是中心化的，未来5年，他们将全部变成去中心化的。在中心化的阶段，最大的资产管理规模也只有277亿人民币。相比接近2万亿的比特币市值，只有1%多一点，更多的持有者直接将比特币放在自己的冷钱包，而不是存在交易所中。资产报价和客户，在未来跨链的去中心化交易所时代，流量共享，大型交易所从技术平台转变为流量平台。<br>
由N个撮合节点分布式地得出撮合结果，并在这些结果中通过共识选出成交量最大的结果作为最终的撮合结果。</p>
<h2 id="7突出地位和作用">7.	突出地位和作用</h2>
<h3 id="71核心节点">7.1	核心节点</h3>
<p>RMBT交易所将成为CC-Bridge的核心节点，在该节点上，我们将支持到全球的RMBT的交易。为所有RMBT交易进行记账，为支持RMBT交易对的遍布世界的数字资产交易所，分担记账产生的成本。</p>
<p>由于公链的卓越性能和低成本，交易所计划对RMBT相关的交易对终身免费。首期开放的交易对，有RMBT/BTC，RBMT/ETH等。</p>
<p>由于手续费较低，交易安全性提高，对于吸收机构投资者，尤其是高频交易、量化交易、自动交易的交易员会产生良好的吸引力，对提升交易所排名有积极作用。<br>
由于公链的性能，使得我们自身的交易成本极低，大约每10万笔交易5美金，跟金额无关，因此交易所计划象淘宝在电商领域率先免费一样，第一家把数字资产交易免费，并将为链上的所有的RMBT对价的交易对支付交易费用，让RMBT为各种资产进行定价。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904296163.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>以9月9日为例，火币全球站的日交易额超过400亿人民币，而上海交易所的交易额超过2800亿人民币。最负盛名的交易所已经开业200年，收获了最优质的上市公司，数字资产交易所才刚刚开始。只要交易所的便利性能够支持到创新，并且分享到创新的收益，能让投资人赚到钱，最终都能成长为有影响力的平台。</p>
<h3 id="72数字资产基金销售">7.2	数字资产基金销售</h3>
<p>在积累了足够的机构投资者之后，其收益率可以得到公正的显示和公开。因此对这些优秀的资产管理者和程序员，交易所将引导他们成为基金管理人，通过代理募资获得新的盈利空间。同时良好的基金收益，将有益于进一步带动小白投资人开户，购买RMBT，投资RMBT的交易对。</p>
<p>对于交易平台，由于掌握核心数据，我们只需要将受益最高的投资人进行排列，并在他们的名称和收益率后面加上“跟投”的按钮，就能实现帮助他们融资的任务，同事也为非专业投资者提供可靠的没有掺假的基金管理人供大家在“赛马”中做出更有利的选择。</p>
<h2 id="8发行与资产管理">8.	发行与资产管理</h2>
<h3 id="81储备发行">8.1	储备发行</h3>
<p>RMBT的发行机制是储备发行，按需求投放。受制于目前的技术条件，还做不到按需实时发行，我们每次发行一定数量的RMBT作为储备，按照市场需求逐渐投放和赎回。RMBT只针对数字货币进行自动化承兑，没有发行空气币欺骗投资人的风险。整个流程不成熟的风险点都在内部可控，外部合作我们选择成熟的公链、交易所和银行，不去冒不合法不合规的风险。</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590214540983.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="82提供利率">8.2	提供利率</h3>
<p>利率是货币的内在价值。RMBT将会成为第一个带有利率的稳定币。由于中国的经济发展处于世界前列，因此存贷款利率长期处于高利率区间。这就为RMBT的无风险套利提供了空间。</p>
<p>RMBT FUND通过境内员工持股公司直接在境内银行做法币存款，将出售RMBT获得的法币现金在银行进行协议存款，目前在民生银行的询价7天通知存款的利息就高达2.2%，将这部分利息分配给RMBT用户，将会对美国、日本等低利率国家的储户产生巨大的吸引力，吸引境外用户通过BTC和USDT购买RMBT，通过持有RMBT赚取利息。RMBT承诺永远不会为了增发货币而提供超过自己能够得到的那部分利息收入。</p>
<h3 id="83资产配置">8.3	资产配置</h3>
<p>RMBT的核心业务，是资产管理。服务对象是持有RMBT的用户，管理的资产是出售RMBT得到的人民币法币，应用的方式，将是50%的本金存款的方式在银行进行协议存款，即便是将绝大部分利息收入返还给持有人，仍将会有持续的盈余，再将盈余进行投资和存款，则法币本金可以长期处于50%以上。超出50%的部分，可以通过小微贷等高度分散的债权资产，进一步扩大RMBT的基础资产。<br>
RMBT FUND承诺终身不做股权类长期投资。以保证自身资产充足的流动性。</p>
<h2 id="9顺应潮流">9.	顺应潮流</h2>
<p>RMBT所迎合的趋势是历史的趋势。</p>
<h3 id="91私有化">9.1	私有化</h3>
<p>公有化是私有化的组合方式，行为主体按照意愿来进行组合，这是所有组合财产的正当性基础。这个过程犹如人们对物质的认知从分子的颗粒度，进入到了原子的颗粒度。现有私有财产，才有共有财产，没有私有财产，就没共有财产。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904328696.png" alt="" loading="lazy"><br>
权力不可私有，财产不可公有。<br>
--约翰.洛克（1632-1704）</p>
<p>所有财产性符号，因为可能被创造而可能被创造，就像音符并不复杂但是音乐永远不会被发明穷尽，它是被自由意志所激发的，它具有不可预测的特性，一旦产生就不再消亡，只会变得活跃或者冷却，这犹如上帝对人的创造一样，是不可逆的，它是人们对物宣布主权的合法性来源，物的定义是它没有自由意志，物属于他的被创造者。<br>
对账户的独特认知，这就是密码，它一定是个性化的，孤立的，明确的，它是构筑财富体系的基本条件。认知而后有连接，连接形成信息的交互，交互产生共识的可能性，共识产生价值感产生的可能性。价值感促进意愿的萌发，自主意识萌发产生能动性，不同主体经过同意达成一致，在其一致行动中，产生合法性，因为只有这样才能被第三方认知，否则其混乱或者没有授权的关系，将危及其概念存在。因为认知是人的第一需要。视觉、语言和距离感的第一次结合，人命名了“妈妈”，是人性中私欲共性的认证。</p>
<h3 id="92多样性">9.2	多样性</h3>
<p>人作为行为主体，为了实现共同意愿，产生契约关系，产生行为习惯，产生组织，产生虚拟的共同体，例如家庭、公司、国家，这些组织的存活，都需要个人作为其象征代表，这些共同体继续相互缔约，形成了文化系统、商业规则、法律等等行为规范，也形成巨大的象征性的新实体，在萌生的过程，组织为个体带来分工所能实现的高效率。</p>
<p>高效的突破会诱发结构的固化，以及对主体的压制，但是对行为主体的固化，不同于对物的雕琢，它会产生历史灾难，因为效率不是意志的目的本身，因此一旦效率影响了创造的持续发生，其结构就不可避免的被突破，结构的不断演进，就是形式上多样化不可逆的原因。更细的颗粒度，更丰富的维度，会带来更为丰饶的多样化结果。</p>
<h3 id="93智能">9.3	智能</h3>
<p>智能来自于分布式网络，同质的分布式网络才能进化出智能。智能的标致是自我意识。现有的人工智能，都只是人工智力，体现在能够识别，而没有认知的能力。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904341347.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>人和狗的大脑结构高度类似，只是神经元数量不同，集中式的运算架构，和简单的去中心化，不足以产生智能。中心化、去中心化、分布式是相互套嵌的拓扑关系，大脑对身体的控制是通过脊髓到神经末梢的中心化模式架构的，在皮肤以内，这种结构都是有效的。各个脏器之间的组合，也都是去中心化的。人类智能是在大脑中产生的，解刨学观察大脑内部发现，并没有一个脑核在提供运算和存储，而是近千亿个结构类似的神经元相互连接产生了智能。</p>
<p>这种结构是数百万年生物进化的最高水平，人类社会仅仅产生不足一万年，而民主制度仅仅产生几百年，越靠近晚近的时期这种制度在快速的发展，最终会实现全世界人类的个体自由和通用的民主政治，也就是实现社会智能体的自觉。而如果200年后人类开始太空殖民，在探索的早期，围绕着地球的治理格局，又一定是中心化的。</p>
<p>区块链、互联网、货币、历史，都是人类连接方式的化学键，他们无形而有效的映射着秩序资源，支撑文明前行，孵化负熵，对抗热寂。智能符合市场经济，看不见的手，私有产权，是实现资源组合的最佳方式，也是唯一正当的方式。是我们因循的，社会群落持续演化的行进方向。</p>
<h2 id="10展望">10.	展望</h2>
<p>围绕RMBT的使用，结合公链的技术优势，RMBT基金会开办股权和债权交易所，以及其他的数字货币衍生产品。所有下属机构，初始状态将会是RMBT FUND的全资子公司，单不排除进一步单独融资。RMBT FUND 本身，也将会独立在自己下属的股权交易所上市，员工持股平台和财务投资人都可以得到确权和流通。</p>
<h3 id="101股权交易所">10.1	股权交易所</h3>
<p>命名为凭蓝-CertiBlue，由线下独角兽及迷你独角兽公司股权和LP份额为主要交易标的的独立交易所，在预备之中。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583854926910.png" alt="" loading="lazy"><br>
交易所网页版效果图</p>
<h3 id="102-比特币零钱网络">10.2	 比特币零钱网络</h3>
<p>为了解决比特币在日常使用中过于大额和转账成本过高的问题，创设低成本高并发的跨链币。<br>
BTC-Atom=1/1000000BTC=1百万分之一比特币=100聪Satoshi。相当于6分钱人民币一个（2020年4月）。随着BTC升值，更小的计量，需要更小的单位。BTC-ATOM将再往后延展8位小数点，便于在互联网、物联网上，细微的价值单元也能做到实时结算，比如一个广告的点击，价值万分之一美元，零钱网络仍然可以实时结算，并只有百万分之一美元的转账费用。零钱网络将大幅延展BTC的用途，有抵押发行的BTC-Atom，将成为BTC网络重要的资金池。未来需要的用户，可以在RMBT 兑换所得到BTC-ATOM，用1元也可以购买1/60000个BTC，也就是大约16个BTC-ATOM。它可以让现在几分、到几元之间的小额支付，小额定价，变得更精准高效。比如零食可以按颗卖，停车按照分钟计费等等。BTC-Atom利用现在完善的二维码支付方式，将把BTC推广成为一个线下可支付的法币替代货币。让全世界体验近乎零摩擦，处于超导状态的价值网重塑，让小学生、机器人、物联网模组都能成为现代货币网络的成员。</p>
<h2 id="11董事及顾问">11.	董事及顾问</h2>
<p>RMBT FUND采取分布式的管理，所有董事本身对项目都有出资，没有名义董事长，所有决策都由董事会决策。员工享有多数分红权但是没有表决权，投资人有少数分红权没有表决权，董事会有少数分红权和全部表决权，这是我们发明的“华盛顿治理框架”，纪念华盛顿发明了第一个非中心化治理框架，他用任期轮替来解决腐败，但是罗斯福的出现证明了道德垂范和贤德自律是不可靠的，为了避免出现董事长利用自己的影响力延长任期，我们从最初就取消了董事长，并将机构设立在了华盛顿州。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904369048.png" alt="" loading="lazy"><br>
我希望我将具有足够的坚定性和美德，藉以保持所有称号中，我认为最值得羡慕的称号：一个诚实的人。--乔治.华盛顿<br>
1863年版的1美元</p>
<p>董事会和顾问团队由业界精英组成，没有中心，在关键时刻可以补位保证系统运行，董事会不断的发展，在未来会逼近15人的规模，入选的条件是关心、看好RMBT FUND并对机体有所付出和显著贡献。每一个董事会成员的增选和罢选，都需要三分之二以上董事会成员的同意。具体成员只对投资人开放查询。董事会秘书只能在员工层产生，不能兼任董事，避免书记者掌控最高权柄，执行层架空权力部门。</p>
<p>大部分核心团队都是稳健老辣的70后，也有精力充沛的90后，我们累计在科技领域的投资和资产管理规模数以百亿美金计，累计的经验超过50年，仍然抱有着雄心和耐心在持续努力。</p>
<p>Mrs. Helen 清华本硕，藤校博士，500强，政府，头部投资，创业。<br>
Mr. Chris  清华本硕，创业，全栈，公链CTO。<br>
Mr. Zhou  科大本硕，全栈，公链CTO。<br>
Mr. Jiang  经济学家，货币领域专著。<br>
Mr. Wang  金融高管，香港持牌基金管理人，投资。<br>
Mr. Gao  部队院校密码学博士，商品期货交易所，创业。<br>
Mr. Andy  211金融本硕，500强，多次创业，投资。</p>
<h2 id="12商业规划">12.	商业规划</h2>
<p>规划由董事会作出，并保留有所调整的权利，招股意向不代表任何对赌、承诺和合同要约。</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584597152542.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>12.1	合伙人自筹种子轮资金，初步用于设计LOGO、网站美工、成立公司、开立账户、锁定技术解决方案，开启*百万天使轮融资。</p>
<p>12.2	天使轮计划招募n名全职员工，在孵化器设立办公室，订立公司的基本治理框架、RMBT推广到站外第三方交易所，开立RMBT兑换所，完成RMBT初始发行，线下存款，返回利率的闭环流程，招募*千万人民币以上的基石投资者，数百名alpha用户。RMBT发行规模达到1亿元，开启以n亿左右估值A轮融资。</p>
<p>12.3	核心创始人开始全职进入公司，不能进入则需要吸收全职运营主管进入董事会。租用独立办公室，员工扩大到20-50人，开启独角兽股权交易和零钱网络搭建，市值超过n亿RMBT，超过1000名高净值客户，交易所手续费、上币费收入、RMBT浮存资金产生盈余，发行规模达到n亿元，开始n亿估值进行B轮融资。</p>
<p>12.4	交易所估值达到n亿RMBT，达到mini独角兽水平，股权token开始在所辖交易所上市流通。未来交易所要努力成为独角兽股权交易的首选平台，日交易额过亿，RMBT发行超过n亿元，聚集全球匿名高净值客户。开始介入挖矿芯片，代理中小国家数字货币发行。</p>
<p>12.5	RMBT FUND交易所市值达到100亿RMBT。推动RMBT投研院，推动AI在区块链领域的应用，以及区块链对AI的约束。以投资推动可持续研究及成果转化，RMBT旗下的多个交易所成为全球举足轻重的交易所，RMBT成为最有影响力的数字货币，通过新技术和品牌的力量保障和承载更大的社会价值。</p>
<h1 id="13相约">13.	相约</h1>
<p>什么东西值得尊重？什么东西无法抹去？人格、创意、正义还是真理？3分钟和七十年有区别么？错误经过不同的半衰期会不会也失掉自己？黄金和王冠都有主人吗？熟悉的味道和旋律，他们的确切位置在哪里？抽象的数据，在区块链中栖身留存，概念在语言中永生，不占据空间的是否就可以穿越时间?不消耗能量的是否就不受形态的牵绊？</p>
<p>没有比一个念头的萌发，更加细微的了，但是它也诠释了什么是存在，精神在通过生命方式延展，符号可以脱离形状进入思维。认知以外的世界对我们永是未知，我们能够经由的却只有经验，世界的不可思议在于可以理解，理解的可能性就是意义，机会女神慌慌的的只敲一次门，憨憨的RMBT感念每一丝心动。</p>
<p>Recognize Mind Blockchain Token<br>
Recognize Mind By Token</p>
<p>RMBT RESERVE BOARD<br>
北京<br>
2020 年5月</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[认识是人的第一需求 - 测试]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/ren-shi-shi-ren-de-di-yi-xu-qiu-ce-shi/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/ren-shi-shi-ren-de-di-yi-xu-qiu-ce-shi/">
        </link>
        <updated>2020-06-28T00:46:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1rmbt">1.	RMBT</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583827008746.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>RMBT，一个人民币稳定币，一种区块链通证（token），由RMBT FUND 发行。</p>
<p>RMBT的全称是Recognize Mind Blockchain Token。这代表了RMBT FUND的世界观：token 反映了人们的心智。</p>
<p>RMBT FUND 通过技术手段使得1枚RMBT的币值总是与市场上1元人民币所对应的购买力相当，保持固定的汇率。</p>
<p>RMBT盯住人民币，是因为人民币有十几亿的实际用户，他们拥有以人民币计价的心理习惯，我们盯住人民币汇率，便于人民币本币假设的十几亿人拥有符合直觉的数字货币，便为了了解其他数字资产的多少和涨跌，在他们自己的脑海里建立概念。</p>
<p>RMBT的底层资产将以数字资产为绝对重心，这并不是我们对实体资产没有信心，而是目前上没有广泛的区块链金融渗透度，来保证链下资产被重复发行和重复抵押，相对于去中心化金融，传统金融看起来都像是旁氏骗局，即便是运行了上百年的现代中央银行体系，也都是信用重复放大，并且受政府行政的摆布，民主制度也没有能力阻止美元的随意发行。</p>
<p>经过近10年的发展，比特币和以太坊被验证是安全的。智能合约是安全的，存在于智能合约的代币没被攻破的概率机会为不可能。未来更多的金融交换将会在以太坊上进行，就如同大部分的飞机是自动驾驶的，未来大部分的汽车也是自动驾驶的，因为手动驾驶太随意，不安全，未来只能少数人在限定区域里去玩耍。当下的金融体系，就是手动的驾驶系统，虽然它眼下还是主流，但是去中心化金融，区块链，自动交易代表未来。</p>
<p>RMBT的底层资产的配置将会是动态的，我们会定期披露所掌握数字资产的情况，最终达到实时的动态披露。<br>
最初的资产将会多数是USDT和ETH，RMBT自主研发的跨链技术，未来将连接央行数字货币CECP和BTC资产，帮助数字资产低阻力的流动，充分反应人类社会的价值存储和创造。</p>
<p>RMBT的发行规模将采取按需求发行的策略。每次增发额度，不超过预期未来一年内可以兑换出的总量。如果已经发行，在一年后仍有未被兑现的总量，RMBT FUND有义务销毁待流通的token。每次增发，需要RMBT RESERVE BOARD的全体同意。因为每位理事都拥有一票否决权，且理事的人数大于3人，所以RMBT没有最终实际控制人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[认知是人的第一需求]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-ren-min-bi-wen-ding-bi-ji-hua/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-ren-min-bi-wen-ding-bi-ji-hua/">
        </link>
        <updated>2020-06-28T00:42:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h2 id="认知是人的第一需求">认知是人的第一需求</h2>
<p>人是什么？是认知能力最强的生物。<br>
认知是什么，是信息整顿的动作。生物是物质整顿的高级形式。物质是能量整顿的实体形式。<br>
能量是形式变化的信号，形式是功能召唤的结果，功能是意识的衍生品，意识是信息交汇规模化的产物，智能是意识复杂度的必然。<br>
世界是事件的可能性的集合，世界选择最高效的抽象过程。<br>
人在出生的时候，都喊mama，这是一种把最容易形成的发音和最亲近的人的相关联的行为，是将发音的基础能力和人际关系的事实做抽象关联，形成可以支撑意念进而产生共识的基本逻辑。<br>
功能--&gt;关系--&gt;认识--&gt;共识--&gt;价值--&gt;形式--&gt;功能</p>
<h2 id="1rmbt">1.	RMBT</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583827008746.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>RMBT，一个人民币稳定币，一种区块链通证（token），由RMBT FUND 发行。</p>
<p>RMBT的全称是Recognize Mind Blockchain Token。这代表了RMBT FUND的世界观：token 反映了人们的心智。</p>
<p>RMBT FUND 通过技术手段使得1枚RMBT的币值总是与市场上1元人民币所对应的购买力相当，保持固定的汇率。</p>
<p>RMBT盯住人民币，是因为人民币有十几亿的实际用户，他们拥有以人民币计价的心理习惯，我们盯住人民币汇率，便于人民币本币假设的十几亿人拥有符合直觉的数字货币，便为了了解其他数字资产的多少和涨跌，在他们自己的脑海里建立概念。</p>
<p>RMBT的底层资产将以数字资产为绝对重心，这并不是我们对实体资产没有信心，而是目前上没有广泛的区块链金融渗透度，来保证链下资产被重复发行和重复抵押，相对于去中心化金融，传统金融看起来都像是旁氏骗局，即便是运行了上百年的现代中央银行体系，也都是信用重复放大，并且受政府行政的摆布，民主制度也没有能力阻止美元的随意发行。</p>
<p>经过近10年的发展，比特币和以太坊被验证是安全的。智能合约是安全的，存在于智能合约的代币没被攻破的概率机会为不可能。未来更多的金融交换将会在以太坊上进行，就如同大部分的飞机是自动驾驶的，未来大部分的汽车也是自动驾驶的，因为手动驾驶太随意，不安全，未来只能少数人在限定区域里去玩耍。当下的金融体系，就是手动的驾驶系统，虽然它眼下还是主流，但是去中心化金融，区块链，自动交易代表未来。</p>
<p>RMBT的底层资产的配置将会是动态的，我们会定期披露所掌握数字资产的情况，最终达到实时的动态披露。<br>
最初的资产将会多数是USDT和ETH，RMBT自主研发的跨链技术，未来将连接央行数字货币CECP和BTC资产，帮助数字资产低阻力的流动，充分反应人类社会的价值存储和创造。</p>
<p>RMBT的发行规模将采取按需求发行的策略。每次增发额度，不超过预期未来一年内可以兑换出的总量。如果已经发行，在一年后仍有未被兑现的总量，RMBT FUND有义务销毁待流通的token。每次增发，需要RMBT RESERVE BOARD的全体同意。因为每位理事都拥有一票否决权，且理事的人数大于3人，所以RMBT没有最终实际控制人。</p>
<h2 id="认知的三重套嵌结构">认知的三重套嵌结构</h2>
<p>人的认识方式是什么样的呢？<br>
我们或许可以用这样一个嵌套模型来想象。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584247541670.jpg" alt="套娃" loading="lazy"></p>
<p>内层是可以感受的世界，外层是可以想象的世界，中间层是可以理解的世界。<br>
可以感受的世界内部，对于人来说也是神秘的，人的意识是如何产生的，人并不理解，也有可能永远不能全面理解，也就是说永远无法模拟。<br>
想象的世界之外，是无法想象的世界，比如我们很难跟另一个人描述自己的梦境，因为梦境难易理解，也导致梦境难易被记忆，只会又留下似曾相识之感。<br>
人的意识世界对现实世界的递归演化影响，从感知出发，沿着情感、宗族、到社会和文化，这可以设想为一种从下至上的路径，不断打开人的想象空间。另一个角度，从想象出发，比如对自然的敬畏演化出的神，对权力的抽象符号化的君主制度，它通过文学、美术、电影等艺术展开想象，用各种故事和符号，从上到下的填充着人的认识。</p>
<p>感受和想象中间的空间，是有限而无穷的，能够真正填充它的，是可理解的世界。<br>
理解只是一种行为，并没有附加于主体。<br>
对人工智能最大的讨论是，模型会不会有主体性。<br>
在我们的模型框架下，答案是肯定的。<br>
因为理解的能力不同，各个主体存在的世界可能是相互套嵌、隔绝和联通。</p>
<p>边界由主体的能力所划定。中心的套娃是感受系统，它的内层是无法感知的世界，犹如我们无法感受脑神经内部的感受，它的外层，是想象力的边界，我们无法想象一个未曾经历又不符合逻辑又不能用语言表达的世界，而那个世界必然依旧广阔，只是对我们尚未有意义。</p>
<p>为了构建牢固的有意义的世界，我们只有依存在有限的理性世界。在可遵循的逻辑和语言中，品尝意义的味道。人们只有在可理解的世界内可以交流，去传递信息，为了丰富这些语言，能够高速流动，所有的机器语言、汇编语言、高级语言，都是有0、1构筑，在半导体设备中加速，最后通向自然语言，连接向人的蛋白质神经网络，随着脑机接口的扩大，个人的其他感官都会逐渐萎缩，未来的人会象蛾子一样进入新的模拟形态，可理解的世界，才刚刚向我们打开了窄门的门缝。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584500502828.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
安藤忠雄-光之教堂</p>
<p>意义是理解的可能性。理解在感受和想象之间，但是由人出发，从不同的主体，在继续演化发展出新的理解力和可以理解事物的主体，这些主体，从单个的人自身，走出了家庭、宗族、民族、国家、宗教团体、公司、非盈利组织、匿名组织以及AI和未来有AI参与的混杂社会结构，每个主体，都有理解其他一切的冲动，在感受之外、在想象之内。</p>
<h2 id="中心化和非中心化相互包裹不可分割">中心化和非中心化相互包裹不可分割</h2>
<p>民主制度的呼吁者提示大家，每个人生下便是独立的，不是连体的，这是希望用自然法证明个人权利天然的合法性。但是现代医学信息化的提升，对人的智商测定进入到了基因时代，发现不同人种的理解力、感受力和想象力都是有差别的，在进化中出于较高社会阶层的宗族，他们更容易专注也就更柔更易理解，更敏感也就更容易进行艺术创作，更有想象力也就更容易发展出新的社会关系，那么一人一票的政治表决方式，可能借此证伪。</p>
<p>我们再回看人的身体，最高层乃是人的大脑，大脑中是神经元，1000亿个神经元，他们的地位是近乎平等的，之间的关系可以想象为共和的，其形态是非中心化的，也就是脑壳之中并没有脑核了。我们用以计算的CPU、GPU、NPU以及新型的类脑计算，把这个核心构架的越来越平等，既可以存储，又可以运算，规模也在逐渐增强。但是，这种结构，只存在于大脑之中，甚至医学中的血脑屏障，就像人类社会中的阶级划定一样，一度激烈的打破所有阶层的意识形态实践的结果，也仍然摆脱不了自己人接班的机制，存在既有其合理性。</p>
<p>大脑再向下，到任何一个针尖大的皮肤面积上，有神经网络，这种网络的分布，看起来在终端也是去中心化的，手心手背都会疼，但是他们通过脊髓和大脑连接的架构，显然是中心化的，人只会用神经网络解决感知问题，并不会用脚后跟想问题。</p>
<p>人再向上，向他的公司、国家、语言、社群，都有边界，都有中心，即便是美国一样的国家，尊重个体的自由，每个州有法律，但是仍然国会只有一个，宪法只有一个，总统只有一个，美元也只有一个。虽然目前的人类还没有实现政治统一，但我们可以想象这只是时间问题。因为水体只有一个，大气层只有一个，未来不论是帝国还是共和，地球统一的命运不可扭转。</p>
<p>从地球再往远看，或者分子层面再往细看，不同的场景，可以用以理解的逻辑会是不同的，大一统的理论是不存在的，任何观点的有效性都有受立场和环境的约束。空间是不可靠的，时间是连接物理世界和抽象世界的中介，由于时间无限可分，理论上可以成为一切的ID，但也只有在工程实践跟进后，才有现实意义。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584586234825.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
非中心、中心、非中心..创新、守成、创新...没有单向的趋势，我们在时间的维度上，留下的痕迹都是分层的。石墨一个个中心化的节点组成最高效--电阻最低的结构-分布式网络。而它的成矿、开采、研制都是一个个中心化过程。</p>
<h2 id="金钱是反应人认识的通用介质">金钱是反应人认识的通用介质。</h2>
<p>神经元在大脑中如何对话呢，他们靠的是生物电，电脉冲，人脑智能是一种脉冲神经网络。比如我们在商店购物，导购人员告诉你尺码、裁剪、价格等等信息，你最终需要决断，买还是不买。比如选择配偶，考虑学历、身高、长相、财力、家庭等等，最终还是要决定，结还是不结。巨量的信息，必须被简化成一个脉冲，才能把问题在同一维度解决掉，在平层网络里实现传播。人类社会的选秀、点赞、选举、抽签、摇卦、甚至交谈、二进制的机器语言，都是在解决数据结构化的问题。如果我们再次把整个人类社会想象成大脑，东西方不同的文化，想象成左脑右脑，脑细胞之间交流的，经过验证的，就是金钱，我们为什么都喜欢看各种排行榜，这是数据降维后，经过验证最好的方式。市场经济、资本主义，知识产权、法治、这些文明成果，都在金钱符号化的故事中展开。</p>
<p>由中本聪创造的比特币和美联储背书的美元，还有幼儿园阿姨发的小红花，都是货币。远古时期的贝壳、罗马金币和电子钱包里的数字token，都是货币。他们所起的作用，都是传递人的意识，帮助人跨越时间和地域，知道什么有价值，什么对于人来说，可以理解，有多少可能性，有意义。</p>
<p>人们对货币增加的渴望根深蒂固，这来自与进化过程中的收集癖基因，由于季节的更替，凡是学会了储存食物的类人，最后得以进化成为人。世界各地都有很多贪腐的金额非常大，多数情况这些人并不消费只是囤积货币，说明只是为了满足收集癖的嗜好，而这种嗜好带来快感的烈度，超过了违法带来恐惧和罪恶的大脑反应，毕竟法律只有几千年的历史，也因此金钱对人的直觉可以起到作用，赚钱多会开心，赔钱多了会沮丧，跟饮食和性活动类似，但人对金钱的占有欲，不受肠胃和年龄的限制，是长期使用有效的致幻剂，甚至具有延年益寿的功效，是世界通行的生物语言。不同于机器语言，纯粹理性世界对简洁优雅的崇拜，金钱的概念简单粗暴，只要符号化和数量。创造符号产生原始艺术，记录数量产生初等理性，金钱对人类的成长居功甚伟。</p>
<h2 id="高性能的货币是人和ai共生的和平协议">高性能的货币是人和AI共生的和平协议</h2>
<p>信息化是又0和1的数字化奠基的，模拟的世界在颗粒化程度随摩尔定理的速度在提高。香农向世人揭示了去除噪音的才是信息，信息才有可能抵御熵增，这种规则和物理世界完全是同构的。作为普通人的生活，不需要了解原子内部的情况，分子的世界足够我们折腾，但是我们不可避免的会去研究原子弹，也不可避免的去飞出太阳系。</p>
<p>货币流通的数量，多少是合宜的，经济学做过很多讨论。我们不能认为有限的就有价值，比特币的总量是2100万，一只猫咪一生能够生出30个幼崽，远少于比特币的数量，它并不会变得那么有价值。美国曾经建立了布雷顿森里体系让美元跟黄金挂钩，之后又脱钩，这也仅仅是几十年内发生的事情，有一个重要的原因是黄金不能体现出由技术进步所迸发出的快速增长的财富量。</p>
<p>数字经济和智能经济，产生的信息量是几何级数增长的，主权货币需要政府的财政收入作为背书，而全球化的竞争使得政府选择争取跨国公司，吸引人才和资本在本国流动，因此税收作为投资环境不断降低，作为国家运作的商业模式逐渐脱离了传统的衡量标准。同时为了刺激经济增长，货币发行量总是被政府绑架，至今人们尚未发明可以节制的发行策略，近水楼台先得月，货币的发行中存在大量的不公平，猫腻，寻租，腐败，崩溃的危险，阶段性的经济周期，使得政府最终只能依靠操纵央行的再贷款来使得经济模型得以维持成立。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584596211822.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
欧文费雪，1867-1947<br>
MV=PT，费雪方程，是经济学界的质能方程，代表了货币的数量与流动速度的乘积等于价格和转让次数。过去的技术手段下，货币的流通速度等速的时候，为了维持经济生长，货币当局就必须不断增发货币，这就是通货澎涨的正当性来源。然而通信技术的发展改变了这个基本面，移动互联网时代，云计算，使得货币流转速度理论上可以达到每秒百万次并发，那意味着不需要那么多货币也能维持经济运行，这就形成了必然到来的技术进步触发的通缩。</p>
<p>金银铜铁，最终减少熵增，货币流速无限大，只需要很少的货币，流速遇到极限时刻，之后货币数量会不断暴增，增加到每次呼吸，车轮每次转动，留下的信息都在被记录，货币化。</p>
<p>智能在发展，最终要争辩的，不是中心化还是非中心化，而是够不够智能，这里需要迈过的最大门槛，是如何跟AI相处，AI就像人类的后代，并不是你生养它就有资格驾驭它，如何自处不是AI的问题，是人类自己的问题。AI的前景当然是被看好的，智能的标尺还是人类，智能永远不会摆脱人类，他们需要人类来检视自己的成就，他们乐于扩大人类感知和想象的空间，乐于在各自能够理解的范围内游戏。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584584192875.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
门槛是等级象征，末代皇帝溥仪为了玩自行车亲自下令把它锯掉了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="认知是人的第一需求">认知是人的第一需求</h2>
<p>人是什么？是认知能力最强的生物。<br>
认知是什么，是信息整顿的动作。生物是物质整顿的高级形式。物质是能量整顿的实体形式。<br>
能量是形式变化的信号，形式是功能召唤的结果，功能是意识的衍生品，意识是信息交汇规模化的产物，智能是意识复杂度的必然。<br>
世界是事件的可能性的集合，世界选择最高效的抽象过程。<br>
人在出生的时候，都喊mama，这是一种把最容易形成的发音和最亲近的人的相关联的行为，是将发音的基础能力和人际关系的事实做抽象关联，形成可以支撑意念进而产生共识的基本逻辑。<br>
功能--&gt;关系--&gt;认识--&gt;共识--&gt;价值--&gt;形式--&gt;功能</p>
<h2 id="1rmbt">1.	RMBT</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583827008746.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>RMBT，一个人民币稳定币，一种区块链通证（token），由RMBT FUND 发行。</p>
<p>RMBT的全称是Recognize Mind Blockchain Token。这代表了RMBT FUND的世界观：token 反映了人们的心智。</p>
<p>RMBT FUND 通过技术手段使得1枚RMBT的币值总是与市场上1元人民币所对应的购买力相当，保持固定的汇率。</p>
<p>RMBT盯住人民币，是因为人民币有十几亿的实际用户，他们拥有以人民币计价的心理习惯，我们盯住人民币汇率，便于人民币本币假设的十几亿人拥有符合直觉的数字货币，便为了了解其他数字资产的多少和涨跌，在他们自己的脑海里建立概念。</p>
<p>RMBT的底层资产将以数字资产为绝对重心，这并不是我们对实体资产没有信心，而是目前上没有广泛的区块链金融渗透度，来保证链下资产被重复发行和重复抵押，相对于去中心化金融，传统金融看起来都像是旁氏骗局，即便是运行了上百年的现代中央银行体系，也都是信用重复放大，并且受政府行政的摆布，民主制度也没有能力阻止美元的随意发行。</p>
<p>经过近10年的发展，比特币和以太坊被验证是安全的。智能合约是安全的，存在于智能合约的代币没被攻破的概率机会为不可能。未来更多的金融交换将会在以太坊上进行，就如同大部分的飞机是自动驾驶的，未来大部分的汽车也是自动驾驶的，因为手动驾驶太随意，不安全，未来只能少数人在限定区域里去玩耍。当下的金融体系，就是手动的驾驶系统，虽然它眼下还是主流，但是去中心化金融，区块链，自动交易代表未来。</p>
<p>RMBT的底层资产的配置将会是动态的，我们会定期披露所掌握数字资产的情况，最终达到实时的动态披露。<br>
最初的资产将会多数是USDT和ETH，RMBT自主研发的跨链技术，未来将连接央行数字货币CECP和BTC资产，帮助数字资产低阻力的流动，充分反应人类社会的价值存储和创造。</p>
<p>RMBT的发行规模将采取按需求发行的策略。每次增发额度，不超过预期未来一年内可以兑换出的总量。如果已经发行，在一年后仍有未被兑现的总量，RMBT FUND有义务销毁待流通的token。每次增发，需要RMBT RESERVE BOARD的全体同意。因为每位理事都拥有一票否决权，且理事的人数大于3人，所以RMBT没有最终实际控制人。</p>
<h2 id="认知的三重套嵌结构">认知的三重套嵌结构</h2>
<p>人的认识方式是什么样的呢？<br>
我们或许可以用这样一个嵌套模型来想象。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584247541670.jpg" alt="套娃" loading="lazy"></p>
<p>内层是可以感受的世界，外层是可以想象的世界，中间层是可以理解的世界。<br>
可以感受的世界内部，对于人来说也是神秘的，人的意识是如何产生的，人并不理解，也有可能永远不能全面理解，也就是说永远无法模拟。<br>
想象的世界之外，是无法想象的世界，比如我们很难跟另一个人描述自己的梦境，因为梦境难易理解，也导致梦境难易被记忆，只会又留下似曾相识之感。<br>
人的意识世界对现实世界的递归演化影响，从感知出发，沿着情感、宗族、到社会和文化，这可以设想为一种从下至上的路径，不断打开人的想象空间。另一个角度，从想象出发，比如对自然的敬畏演化出的神，对权力的抽象符号化的君主制度，它通过文学、美术、电影等艺术展开想象，用各种故事和符号，从上到下的填充着人的认识。</p>
<p>感受和想象中间的空间，是有限而无穷的，能够真正填充它的，是可理解的世界。<br>
理解只是一种行为，并没有附加于主体。<br>
对人工智能最大的讨论是，模型会不会有主体性。<br>
在我们的模型框架下，答案是肯定的。<br>
因为理解的能力不同，各个主体存在的世界可能是相互套嵌、隔绝和联通。</p>
<p>边界由主体的能力所划定。中心的套娃是感受系统，它的内层是无法感知的世界，犹如我们无法感受脑神经内部的感受，它的外层，是想象力的边界，我们无法想象一个未曾经历又不符合逻辑又不能用语言表达的世界，而那个世界必然依旧广阔，只是对我们尚未有意义。</p>
<p>为了构建牢固的有意义的世界，我们只有依存在有限的理性世界。在可遵循的逻辑和语言中，品尝意义的味道。人们只有在可理解的世界内可以交流，去传递信息，为了丰富这些语言，能够高速流动，所有的机器语言、汇编语言、高级语言，都是有0、1构筑，在半导体设备中加速，最后通向自然语言，连接向人的蛋白质神经网络，随着脑机接口的扩大，个人的其他感官都会逐渐萎缩，未来的人会象蛾子一样进入新的模拟形态，可理解的世界，才刚刚向我们打开了窄门的门缝。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584500502828.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
安藤忠雄-光之教堂</p>
<p>意义是理解的可能性。理解在感受和想象之间，但是由人出发，从不同的主体，在继续演化发展出新的理解力和可以理解事物的主体，这些主体，从单个的人自身，走出了家庭、宗族、民族、国家、宗教团体、公司、非盈利组织、匿名组织以及AI和未来有AI参与的混杂社会结构，每个主体，都有理解其他一切的冲动，在感受之外、在想象之内。</p>
<h2 id="中心化和非中心化相互包裹不可分割">中心化和非中心化相互包裹不可分割</h2>
<p>民主制度的呼吁者提示大家，每个人生下便是独立的，不是连体的，这是希望用自然法证明个人权利天然的合法性。但是现代医学信息化的提升，对人的智商测定进入到了基因时代，发现不同人种的理解力、感受力和想象力都是有差别的，在进化中出于较高社会阶层的宗族，他们更容易专注也就更柔更易理解，更敏感也就更容易进行艺术创作，更有想象力也就更容易发展出新的社会关系，那么一人一票的政治表决方式，可能借此证伪。</p>
<p>我们再回看人的身体，最高层乃是人的大脑，大脑中是神经元，1000亿个神经元，他们的地位是近乎平等的，之间的关系可以想象为共和的，其形态是非中心化的，也就是脑壳之中并没有脑核了。我们用以计算的CPU、GPU、NPU以及新型的类脑计算，把这个核心构架的越来越平等，既可以存储，又可以运算，规模也在逐渐增强。但是，这种结构，只存在于大脑之中，甚至医学中的血脑屏障，就像人类社会中的阶级划定一样，一度激烈的打破所有阶层的意识形态实践的结果，也仍然摆脱不了自己人接班的机制，存在既有其合理性。</p>
<p>大脑再向下，到任何一个针尖大的皮肤面积上，有神经网络，这种网络的分布，看起来在终端也是去中心化的，手心手背都会疼，但是他们通过脊髓和大脑连接的架构，显然是中心化的，人只会用神经网络解决感知问题，并不会用脚后跟想问题。</p>
<p>人再向上，向他的公司、国家、语言、社群，都有边界，都有中心，即便是美国一样的国家，尊重个体的自由，每个州有法律，但是仍然国会只有一个，宪法只有一个，总统只有一个，美元也只有一个。虽然目前的人类还没有实现政治统一，但我们可以想象这只是时间问题。因为水体只有一个，大气层只有一个，未来不论是帝国还是共和，地球统一的命运不可扭转。</p>
<p>从地球再往远看，或者分子层面再往细看，不同的场景，可以用以理解的逻辑会是不同的，大一统的理论是不存在的，任何观点的有效性都有受立场和环境的约束。空间是不可靠的，时间是连接物理世界和抽象世界的中介，由于时间无限可分，理论上可以成为一切的ID，但也只有在工程实践跟进后，才有现实意义。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584586234825.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
非中心、中心、非中心..创新、守成、创新...没有单向的趋势，我们在时间的维度上，留下的痕迹都是分层的。石墨一个个中心化的节点组成最高效--电阻最低的结构-分布式网络。而它的成矿、开采、研制都是一个个中心化过程。</p>
<h2 id="金钱是反应人认识的通用介质">金钱是反应人认识的通用介质。</h2>
<p>神经元在大脑中如何对话呢，他们靠的是生物电，电脉冲，人脑智能是一种脉冲神经网络。比如我们在商店购物，导购人员告诉你尺码、裁剪、价格等等信息，你最终需要决断，买还是不买。比如选择配偶，考虑学历、身高、长相、财力、家庭等等，最终还是要决定，结还是不结。巨量的信息，必须被简化成一个脉冲，才能把问题在同一维度解决掉，在平层网络里实现传播。人类社会的选秀、点赞、选举、抽签、摇卦、甚至交谈、二进制的机器语言，都是在解决数据结构化的问题。如果我们再次把整个人类社会想象成大脑，东西方不同的文化，想象成左脑右脑，脑细胞之间交流的，经过验证的，就是金钱，我们为什么都喜欢看各种排行榜，这是数据降维后，经过验证最好的方式。市场经济、资本主义，知识产权、法治、这些文明成果，都在金钱符号化的故事中展开。</p>
<p>由中本聪创造的比特币和美联储背书的美元，还有幼儿园阿姨发的小红花，都是货币。远古时期的贝壳、罗马金币和电子钱包里的数字token，都是货币。他们所起的作用，都是传递人的意识，帮助人跨越时间和地域，知道什么有价值，什么对于人来说，可以理解，有多少可能性，有意义。</p>
<p>人们对货币增加的渴望根深蒂固，这来自与进化过程中的收集癖基因，由于季节的更替，凡是学会了储存食物的类人，最后得以进化成为人。世界各地都有很多贪腐的金额非常大，多数情况这些人并不消费只是囤积货币，说明只是为了满足收集癖的嗜好，而这种嗜好带来快感的烈度，超过了违法带来恐惧和罪恶的大脑反应，毕竟法律只有几千年的历史，也因此金钱对人的直觉可以起到作用，赚钱多会开心，赔钱多了会沮丧，跟饮食和性活动类似，但人对金钱的占有欲，不受肠胃和年龄的限制，是长期使用有效的致幻剂，甚至具有延年益寿的功效，是世界通行的生物语言。不同于机器语言，纯粹理性世界对简洁优雅的崇拜，金钱的概念简单粗暴，只要符号化和数量。创造符号产生原始艺术，记录数量产生初等理性，金钱对人类的成长居功甚伟。</p>
<h2 id="高性能的货币是人和ai共生的和平协议">高性能的货币是人和AI共生的和平协议</h2>
<p>信息化是又0和1的数字化奠基的，模拟的世界在颗粒化程度随摩尔定理的速度在提高。香农向世人揭示了去除噪音的才是信息，信息才有可能抵御熵增，这种规则和物理世界完全是同构的。作为普通人的生活，不需要了解原子内部的情况，分子的世界足够我们折腾，但是我们不可避免的会去研究原子弹，也不可避免的去飞出太阳系。</p>
<p>货币流通的数量，多少是合宜的，经济学做过很多讨论。我们不能认为有限的就有价值，比特币的总量是2100万，一只猫咪一生能够生出30个幼崽，远少于比特币的数量，它并不会变得那么有价值。美国曾经建立了布雷顿森里体系让美元跟黄金挂钩，之后又脱钩，这也仅仅是几十年内发生的事情，有一个重要的原因是黄金不能体现出由技术进步所迸发出的快速增长的财富量。</p>
<p>数字经济和智能经济，产生的信息量是几何级数增长的，主权货币需要政府的财政收入作为背书，而全球化的竞争使得政府选择争取跨国公司，吸引人才和资本在本国流动，因此税收作为投资环境不断降低，作为国家运作的商业模式逐渐脱离了传统的衡量标准。同时为了刺激经济增长，货币发行量总是被政府绑架，至今人们尚未发明可以节制的发行策略，近水楼台先得月，货币的发行中存在大量的不公平，猫腻，寻租，腐败，崩溃的危险，阶段性的经济周期，使得政府最终只能依靠操纵央行的再贷款来使得经济模型得以维持成立。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584596211822.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
欧文费雪，1867-1947<br>
MV=PT，费雪方程，是经济学界的质能方程，代表了货币的数量与流动速度的乘积等于价格和转让次数。过去的技术手段下，货币的流通速度等速的时候，为了维持经济生长，货币当局就必须不断增发货币，这就是通货澎涨的正当性来源。然而通信技术的发展改变了这个基本面，移动互联网时代，云计算，使得货币流转速度理论上可以达到每秒百万次并发，那意味着不需要那么多货币也能维持经济运行，这就形成了必然到来的技术进步触发的通缩。</p>
<p>金银铜铁，最终减少熵增，货币流速无限大，只需要很少的货币，流速遇到极限时刻，之后货币数量会不断暴增，增加到每次呼吸，车轮每次转动，留下的信息都在被记录，货币化。</p>
<p>智能在发展，最终要争辩的，不是中心化还是非中心化，而是够不够智能，这里需要迈过的最大门槛，是如何跟AI相处，AI就像人类的后代，并不是你生养它就有资格驾驭它，如何自处不是AI的问题，是人类自己的问题。AI的前景当然是被看好的，智能的标尺还是人类，智能永远不会摆脱人类，他们需要人类来检视自己的成就，他们乐于扩大人类感知和想象的空间，乐于在各自能够理解的范围内游戏。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584584192875.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
门槛是等级象征，末代皇帝溥仪为了玩自行车亲自下令把它锯掉了。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RMBT 稳定币计划]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-wen-ding-bi-ji-hua/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/rmbt-wen-ding-bi-ji-hua/">
        </link>
        <updated>2020-03-10T04:56:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li><a href="#1rmbt">1.	RMBT</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
</p>
<h2 id="1rmbt">1.	RMBT</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583827008746.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>RMBT，一个人民币稳定币，一种区块链通证（token），由RMBT FUND 发行。</p>
<p>RMBT的全称是Recognize Mind Blockchain Token。这代表了RMBT FUND的世界观：token 反映了人们的心智。</p>
<p>RMBT FUND 通过技术手段使得1枚RMBT的币值总是与市场上1元人民币所对应的购买力相当，保持固定的汇率。</p>
<p>RMBT盯住人民币，是因为人民币有十几亿的实际用户，他们拥有以人民币计价的心理习惯，我们盯住人民币汇率，便于人民币本币假设的十几亿人拥有符合直觉的数字货币，便为了了解其他数字资产的多少和涨跌，在他们自己的脑海里建立概念。</p>
<p>RMBT的底层资产将以数字资产为绝对重心，这并不是我们对实体资产没有信心，而是目前上没有广泛的区块链金融渗透度，来保证链下资产被重复发行和重复抵押，相对于去中心化金融，传统金融看起来都像是旁氏骗局，即便是运行了上百年的现代中央银行体系，也都是信用重复放大，并且受政府行政的摆布，民主制度也没有能力阻止美元的随意发行。</p>
<p>经过近10年的发展，比特币和以太坊被验证是安全的。智能合约是安全的，存在于智能合约的代币没被攻破的概率机会为不可能。未来更多的金融交换将会在以太坊上进行，就如同大部分的飞机是自动驾驶的，未来大部分的汽车也是自动驾驶的，因为手动驾驶太随意，不安全，未来只能少数人在限定区域里去玩耍。当下的金融体系，就是手动的驾驶系统，虽然它眼下还是主流，但是去中心化金融，区块链，自动交易代表未来。</p>
<p>RMBT的底层资产的配置将会是动态的，我们会定期披露所掌握数字资产的情况，最终达到实时的动态披露。<br>
最初的资产将会多数是USDT和ETH，RMBT自主研发的跨链技术，未来将连接央行数字货币CECP和BTC资产，帮助数字资产低阻力的流动，充分反应人类社会的价值存储和创造。</p>
<p>RMBT的发行规模将采取按需求发行的策略。每次增发额度，不超过预期未来一年内可以兑换出的总量。如果已经发行，在一年后仍有未被兑现的总量，RMBT FUND有义务销毁待流通的token。每次增发，需要RMBT RESERVE BOARD的全体同意。因为每位理事都拥有一票否决权，且理事的人数大于3人，所以RMBT没有最终实际控制人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RMBT 白皮书]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/ren-zhi-shi-ren-de-di-yi-xu-qiu/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/ren-zhi-shi-ren-de-di-yi-xu-qiu/">
        </link>
        <updated>2020-03-09T02:32:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li>
<ul>
<li><a href="#1rmbt">1.	RMBT</a></li>
<li><a href="#2rmbt-%E5%85%91%E6%8D%A2%E6%89%80">2.	RMBT 兑换所</a>
<ul>
<li><a href="#22-%E4%BA%A7%E5%93%81%E5%BD%A2%E6%80%81">2.2 产品形态</a></li>
<li><a href="#23-%E6%89%8B%E7%BB%AD%E8%B4%B9">2.3 手续费</a></li>
<li><a href="#24-%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%B1%A0">2.4 流动池</a></li>
<li><a href="#25-%E8%87%AA%E5%8A%A8%E5%81%9A%E5%B8%82">2.5 自动做市</a></li>
<li><a href="#26-%E7%94%9F%E6%80%81%E5%90%88%E4%BD%9C">2.6 生态合作</a></li>
<li><a href="#27-%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%9C%B0%E5%9D%80">2.7 网络地址</a></li>
<li><a href="#28-%E9%92%B1%E5%8C%85">2.8 钱包</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#3%E7%BB%84%E7%BB%87%E6%9E%B6%E6%9E%84">3.	组织架构</a></li>
<li><a href="#4rmbt-%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98">4.	RMBT 解决的问题</a>
<ul>
<li><a href="#41%E7%AC%A6%E5%90%88%E7%9B%B4%E8%A7%89%E7%9A%84%E5%AE%9A%E4%BB%B7">4.1	符合直觉的定价</a></li>
<li><a href="#42%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%B8%81%E5%9B%BD%E9%99%85%E5%8C%96">4.2	人民币国际化</a></li>
<li><a href="#43%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E5%B0%86%E6%8C%81%E7%BB%AD%E6%89%A9%E6%95%A3">4.3	比特币将持续扩散</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#5%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96%E5%92%8C%E8%B7%A8%E9%93%BE">5.	去中心化和跨链</a></li>
<li><a href="#6%E9%A2%86%E5%85%88%E6%8A%80%E6%9C%AF">6.	领先技术</a>
<ul>
<li><a href="#61%E5%BA%95%E5%B1%82%E6%9E%84%E6%9E%B6%E7%AA%81%E7%A0%B4">6.1	底层构架突破</a></li>
<li><a href="#62%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%80%A7">6.2	安全性</a></li>
<li><a href="#63%E9%AB%98%E6%80%A7%E8%83%BD">6.3	高性能</a></li>
<li><a href="#64%E5%85%B1%E4%BA%AB%E6%B5%81%E9%87%8F">6.4	共享流量</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#7%E7%AA%81%E5%87%BA%E5%9C%B0%E4%BD%8D%E5%92%8C%E4%BD%9C%E7%94%A8">7.	突出地位和作用</a>
<ul>
<li><a href="#71%E6%A0%B8%E5%BF%83%E8%8A%82%E7%82%B9">7.1	核心节点</a></li>
<li><a href="#72%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B5%84%E4%BA%A7%E5%9F%BA%E9%87%91%E9%94%80%E5%94%AE">7.2	数字资产基金销售</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#8%E5%8F%91%E8%A1%8C%E4%B8%8E%E8%B5%84%E4%BA%A7%E7%AE%A1%E7%90%86">8.	发行与资产管理</a>
<ul>
<li><a href="#81%E5%82%A8%E5%A4%87%E5%8F%91%E8%A1%8C">8.1	储备发行</a></li>
<li><a href="#82%E6%8F%90%E4%BE%9B%E5%88%A9%E7%8E%87">8.2	提供利率</a></li>
<li><a href="#83%E8%B5%84%E4%BA%A7%E9%85%8D%E7%BD%AE">8.3	资产配置</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#9%E9%A1%BA%E5%BA%94%E6%BD%AE%E6%B5%81">9.	顺应潮流</a>
<ul>
<li><a href="#91%E7%A7%81%E6%9C%89%E5%8C%96">9.1	私有化</a></li>
<li><a href="#92%E5%A4%9A%E6%A0%B7%E6%80%A7">9.2	多样性</a></li>
<li><a href="#93%E6%99%BA%E8%83%BD">9.3	智能</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#10%E5%B1%95%E6%9C%9B">10.	展望</a>
<ul>
<li><a href="#101%E8%82%A1%E6%9D%83%E4%BA%A4%E6%98%93%E6%89%80">10.1	股权交易所</a></li>
<li><a href="#102-%E6%AF%94%E7%89%B9%E5%B8%81%E9%9B%B6%E9%92%B1%E7%BD%91%E7%BB%9C">10.2	 比特币零钱网络</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#11%E8%91%A3%E4%BA%8B%E5%8F%8A%E9%A1%BE%E9%97%AE">11.	董事及顾问</a></li>
<li><a href="#12%E5%95%86%E4%B8%9A%E8%A7%84%E5%88%92">12.	商业规划</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#13%E7%9B%B8%E7%BA%A6">13.	相约</a></li>
</ul>
</p>
<h2 id="1rmbt">1.	RMBT</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583827008746.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>RMBT，一个人民币稳定币，一种区块链通证（token），由RMBT FUND 发行。RMBT FUND 通过技术手段使得1枚RMBT的币值总是与市场上1元人民币所对应的购买力相当，保持固定的汇率。类似港币盯住美元汇率的政策，RMBT盯住人民币，保证其内在价值和可流通性，保持起发行总量和其实际储备相当，通过领先的跨链技术保证其兑换的可实现和便利性，通过资产管理来保证有竞争力的利率和符合市场需要的利率调整空间。RMBT同时是一种由RMBT FUND所设置的投资组合，作为一种区块链世界的金融衍生品，它希望给持有人带来符合直觉的，符合人民币定价习惯的价值存储和支付符号。通过保守的资产配置，以及先进的技术手段，让稳定的货币作为基础，人们通过判断被定价的商品的价格和数量，使得符号概念回归描述和传播“是否有意义？”、“价值有多少？”的认知工具的基本功能，进而向识别人的心智，发现意识、思维、观念如何形成的研究做出有益铺垫。</p>
<p>RMBT的底层资产代表了一种对未来货币的判断，它包含50%的人民币，30%的BTC，20%的USDT。50%的法币，50%的区块链代币。流动性依靠更高性能的区块链代币而不是法币。收益性靠经济高增长的中国的人民币而不是区块链代币或是过量发行的美元。区块链代币，也需要法币的利率和共识基础来为更多的新币种的组合做支撑。RMBT做为民间的数字货币，看好人民币的前景，帮助区块链金融世界配置人民币资产，提供一种通道，帮助人民币国际化，实现人民币应有的国际影响，为随时可能到来的货币制裁，提供备选通道。</p>
<p>RMBT筹划自2018年，技术准备和成熟在年2019年，正式发布会在2020年，累计已经有数十人价值上千万的研发铺垫。我们是原生于中国民间的数字货币，对标美国的Libra和USDT，Libra出现在2019年，它包含了50%的美元，30%的欧元，20%的其他法币，不包含人民币，美国政府至今仍未对其放行。USDT是创业公司Tether的作品，它对应美元，保证金不足，也没有利率，但是仍然快速发展。RMBT初始阶段就会跟USDT保持可兑换，在未来将和Libra进行兑换和竞争。RMBT也将和央行数字货币DECP保持1:1兑换，根据目前的了解DECP不包含利率，RMBT比DECP有利率优势。区别于发明新语言的Libra，RMBT选择支持生态成熟的ETH和更前沿的跨链技术。区别与央行数字货币的类似于局域网的联盟链技术，RMBT选择开源的去中心化公链技术，并主动研发专用公链和保持自动跨链。</p>
<p>红蓝色取自人民币纸币的色彩元素，也代表了一种配色原理，1份红色+1份蓝色=2份紫色，紫色可以被拿去直接使用，也可以被用于添加到各种颜色中变成其他想要的颜色，我们支持未来一些不具备足够经济规模的国家，直接使用RMBT作为流通货币，或者以RMBT为抵押发行他们自己的有公信力的数字货币。</p>
<p>白色的线条，也代表了RMBT倒五角星接近人民币符号。RMBT英文解释是Recognize Mind Blockchain Token和Recognize Mind By Token，中文含义是识别心智的区块链代币，以及通过代币来识别人的心智。商业化是信息化的一部分，商业现象背后是货币现象，信息无处不在，货币必须对各种供需、意向作出及时准确的表达。人的认知能力决定了知识总量、财富总量的次第提升，构成了各种货币的使命。未来的货币一定是更好的反应数据价值的基于区块链的自动交易体系，犹如汽车淘汰马车一样，自动驾驶会淘汰人工驾驶，纸币淘汰实物代币，区块链数字货币会淘汰中心化电子货币。被淘汰的货币，没有了使用价值，只有收藏价值。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583836556200.png" alt="" loading="lazy"><br>
logo设计灵感来自于柏拉图立方体中的正二十面体，由20个正三角形围成。<br>
除了在理论上存在，有直观的透视结构之外，由于其结构的稳定性，自然界中多种腺病毒也呈现此种生存形态，因此这个形状也象征着顽强旺盛的生命力、适应力和扩张性。病毒不代表毒性，因为病毒的迭代能力和稳定的基因表达，他同时成为新的基因长片段的基础设施，须知人类已知基因组中有8%的基因皆来自于病毒。</p>
<p>RMBT的方法论，参看本站另文，《认知是人的第一需求》。<br>
RMBT的组织架构设计，遵循其方法论，中心化和分布式相互套嵌，避免工程领域的失控，又避免被任何人的情绪所控制。</p>
<h2 id="2rmbt-兑换所">2.	RMBT 兑换所</h2>
<p>RMBT的产品形态，经过交易所、公链的多种探讨，最终最快面世的，将会是一个数字货币兑换所。<br>
兑换所的基本性质，是一个基于ETH公链网络的DEX，去中心化交易所。</p>
<p>###2.1 基本功能<br>
数字货币兑换所的基本功能就是自助实现数字货币之间的兑换。<br>
实现的方式，是由两种数字货币保持汇兑关系来实现的。<br>
我们早期主要支持RMBT和BTC、USDT、ETH等主流币进行兑换。之后可以逐渐增加其他通用数字货币，暂不开放股权和资产证券化的代币。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133746127.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="22-产品形态">2.2 产品形态</h3>
<p>他的操作就像一个网络版本的单位换算器，你只需要填入想换算的米数，点击按钮，它就能告诉你想换算成的英里或者海里。在屏幕中输入想要的RMBT，连接到对应的BTC钱包，点击就能买到RMBT。<br>
产品的形态会在网页、手机APP上实现。<br>
设计外形和体验，类似我们在机场看到的货币兑换窗口，比如我们落地了东京，交付人民币钞票，就能够按照提示汇率得到日元钞票。汇率根据当时的实际汇率而定。金额不会很大。现款付，现款收，非常便捷。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133778826.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="23-手续费">2.3 手续费</h3>
<p>手续费的支出，用交付的货币来支付。如果用RMBT购买BTC，就是用RMBT来支付。<br>
手续费收入是兑换所的收入来源。兑换所将收到的佣金，返还给提供服务器节点和流动池的投资者。<br>
暂定的收费标准为0.5%。</p>
<h3 id="24-流动池">2.4 流动池</h3>
<p>现货池是对于数字货币交易提供流动性的共享账户，自动做市机制犹如期货市场，我们预设黄金和白银之间的兑换比率。为了支持实际的交割，需要两个分别对方黄金和白银的仓库。有人买卖黄金白银，可以从这两个仓库里取货。这两个仓库里的黄金和白银，并不属于交易所的股东，而是由交易所代管，属于标准舱单的持有人，为这个现货池提供黄金和白银的，按照整个交易的比例，来分享到交易手续费。<br>
流动池的流动性是连通的，比如需要BTC的话，一个BTC池子可以满足所有币值对BTC的交易储备，这样整体节省了GAS费用，成倍扩大了交易深度。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133857576.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h3 id="25-自动做市">2.5 自动做市</h3>
<p>自动做市，AMM（Auto Market Make），是给定汇率，由算法自动匹配成交的模式。<br>
自动做市的机制，类似于股票市场上的ETF，当你买入一份ETH证券的时候，自动会帮投资人按照约定的投资组合的比例买入证券。而AMM的锁定的是两种可兑换数字货币的乘积，乘积固定时，相乘的数字是此消彼长的关系。比如：A币0.3*B币0.2=汇率0.6，卖出A币0.1枚，在汇率0.6不变的情况下，买入B币0.1 ,保持汇率不变。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590133943826.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>初始的状态下，RMBT和USDT保持大约7:1的汇率，和BTC保持6万左右的汇率，之后的汇率会随着市场进行波动，我们所需要做的，是保证理想汇率下的RMBT的充足供应和BTC、USDT的兑付，而不需要象传统做市商一样不断挂出各种买单卖单去影响投资人的判断。报价也仅有买入价和卖出价，没有买1、买2、卖1、卖2这样的排序。</p>
<h3 id="26-生态合作">2.6 生态合作</h3>
<p>多个币种的AMM集群，可以节省交易费用，增加交易深度。<br>
未来RMBT会尝试在没有外汇管制的地区建立新的数字货币兑换。包括港币稳定币和欧元稳定币。<br>
跨链技术使得RMBT可以成为货币运营商，帮助小国家发行属于自己的盯住美元和人民币稳定币的自己的数字货币。</p>
<h3 id="27-网络地址">2.7 网络地址</h3>
<p>'Rmbt.co'，'rmbt.io'，'rmbt.ai'是由RMBT FUND创始成员注册并赠予RMBT FUND独家运营的域名。</p>
<h3 id="28-钱包">2.8 钱包</h3>
<p>独立的钱包系统，是资金安全的关键。<br>
RMBT已经开发了独立的钱包系统，具备跨链功能。也接纳未来的DECP。<br>
区别于BTC、ETH、DECP这些链的钱包在主链上不支持其他钱包，RMBT钱包支持多种主流数字货币。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590158576744.png" alt="" loading="lazy"><br>
这也是第一次BTC和USDT同时出现在ETH的AMM平台上。</p>
<h2 id="3组织架构">3.	组织架构</h2>
<p>RMBT FUND 是注册在美国的华盛顿州的有限责任公司。<br>
RMBT FUND是RMBT的发行单位。同时是授权交易所运营的品牌持有人。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583854977519.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>其股东和权利现状：<br>
3.1	大股东是注册在中国的技术公司“北京心智识别科技有限公司”，拥有超过60%的收益权，没有表决权。该公司是注册在英国的RMBT ESOP LTD的全资子公司，ESOP（Employee Stock Ownership Plans）是员工持股平台。<br>
3.2	100%的表决权在RMBT RESERVE BOARD,是一家离岸注册的有限责任公司，拥有100%的表决权，和超过20%的收益权。目前有多位董事会成员，不设董事长。<br>
3.3	财务投资人，直接在美国注册股份，拥有超过10%的收益权，没有表决权。</p>
<p>详细情况，我们会向持有人披露。<br>
注册在美国的原因，是不受中国法律的管辖，便于中国员工办理美国L1长期工作签证，美国的工商登记保密良好，不被无关民众随意查询。</p>
<h2 id="4rmbt-解决的问题">4.	RMBT 解决的问题</h2>
<p>我们为什么要发明RMBT，出于以下的考虑：</p>
<h3 id="41符合直觉的定价">4.1	符合直觉的定价</h3>
<p>我们看到中国3大数字资产交易所，对BTC的报价，仍然采取USDT。然而主要的用户都是使用汉字的中国人，随着人民币兑美元的汇率波动，对比特币的涨跌，人们无法得到一个符合直觉的结果，还需要转换汇率才知道自己的真实盈亏。在会计原理中有一个最基本的“本币假设”，针对经常使用人民币的用户，他们需要一个和人民币等价的稳定币，作为中心参照物，来衡量其他数字资产的涨跌和以此持仓带来的盈亏。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855288352.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>同样简单的逻辑，使得Tether（美国私人公司）发行的USDT（美元稳定币）从14年的25.16万美金发行规模，达到今天的超过40亿美金，成为60%以上的比特币交易代币，中国影响力较大的火币、币安等，都在使用USDT报价。未来至少在人民币为主要使用人群的主体中，人民币稳定币必然会有一席之地。</p>
<h3 id="42人民币国际化">4.2	人民币国际化</h3>
<p>美国的名义国内生产总值在06-01-2019达5.3万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855309511.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>美国的货币供应M2在07-01-2019达14.87万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855318537.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>中国的名义国内生产总值在06-01-2019达3.48万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855329152.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>中国的货币供应 M2在07-01-2019达191万亿人民币，按照7月1日汇率6.87计，相当于27.8万亿美元。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855338420.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>由此可见，中国的GDP占美国的65%，而货币发行量是美国的1.86倍。人民币的国际影响力和其国际经贸中的地位极其不匹配。人民币外部市场极度不发育。美元的本土以外的流通量，就是M3或者M4，在2015年估计就有100万亿美元的规模，比如中国--不含港澳台就持有超过3万多亿美元的外汇储备。而人民币的境外流通量，只有1万亿人民币，相差3个数量级。这是不可能长期持续的局面。</p>
<p>中国近30年来的GDP增速均超过美国，世界经济政治格局处于巨大的不平衡中，尤其是旧的平衡下的旧格局，是西方主导的IMF和SWIFT系统，仍然是中心化的，它的结构陈旧，不利于各国央行之间自由选择其他央行资产的头寸，同时它被冠上诸多人权、汇率操纵、碳排放等等要求，被意识形态化和政治化，人民币不可能成为这个体系的核心。</p>
<p>在次贷危机后，中国贡献了全球经济增长的35%，19年上半年，中国已经成为世界经贸领域第一大国，超过了美国，而在现行世界货币俱乐部中，几乎没有任何发言权，这只会意味着新的俱乐部即将开张。</p>
<p>美元一家独大，美国的纳税人为全世界提供流动性具有公益性，但是其铸币税产生的暴利，使得其自身已经无法通过自律得到调节。世界货币需要在竞争及合作中，寻求再平衡。我们的判断，美国不会就此衰落，但中国一定会进一步加快脚步释放影响，发力的点不在于中国内部的旧体制，而要依靠民间的尝试和自发的演化。如果这个判断成立，中国的央行会默许甚至鼓励民间发币机构的运行，在输出国际影响的同时，倒逼体制内的革新。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855371670.png" alt="" loading="lazy"><br>
RMBT的流通，提高了可信度，降低了摩擦成本，使更多的人更容易的获得人民币为基础的资产，对疏导国际财务压力，避免系统性风险，有很大的积极作用。</p>
<h3 id="43比特币将持续扩散">4.3	比特币将持续扩散</h3>
<p>比特币占有所有数字货币的70%的份额。市值超过全部数字货币总额10%的只有比特币1家；超过百分之1%的，只有5家（含比特币），其余数万种数字货币的市值约占13%。比特币日活跃账户2019年6月达到100万，而支付宝2019年的小程序的日活目标是3亿。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583855403303.png" alt="" loading="lazy"><br>
各个数字货币在总市值中占比图</p>
<p>比特币目前的总市值相当于1800亿美元，2018年全年交易额约2万亿美元，而传统外汇市场每天交易额每天约1万亿美元。<br>
比特币是已经被市场验证的受欢迎的数字资产，数字资产交易所、矿机、钱包、二层闪电网络，使得比特币的使用场景和性能都在提升，比特币用户的网络效应，带动整个生态持续成长，距离可以想象的天花板还相当遥远。</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904141648.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>2017年9月4日，中国政府收回所有境内经营交易所的合法授权，如上图竖线所示，比特币应声下跌，之后的几个月比特币并没有消失，反而从4000美元涨到了19000美元。中国的政府不允许Facebook、Twitter、Google、Youtube、Wikipedia的登陆，但是不能关闭这些网站。美国政府可以关闭这些网站，可是美国政府和中国政府，都无法关闭分布式存在的比特币网络，因为财产权属于个人权利，国家也是来自个人权利，除非所有人都不喜欢比特币，比特币才会消失，但是只要有强权想控制别人财产的念头存在，比特币就不会消失，因为它是有数学律法的保证，工作量证明-Proof Of Work的算法已经被普遍接受。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904152433.png" alt="" loading="lazy"><br>
12寸晶圆上可以承载超过4万只7纳米工艺的挖矿ASIC芯片</p>
<p>人们可能发明更强劲的AI芯片，但是因为比特币算法是封闭的，除了工艺进步，人几乎无法设计出更有效的挖矿芯片。当前比特币挖矿仍然是一个暴利的行业，但是随着比特币的产生机制它会不断的减半，摩尔定律不再奏效的时候，比特币的挖矿成本降大幅提升，以至于专业的挖矿产业会消失，挖到矿的概率几何级数降低，比特币不受成本因素制约，只剩下二级市场的时候，比特币的价格会高到令人惊讶。今天看似波澜壮阔的走势，未来回望之时，就是今日眼中2013年发生的小小微澜。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904171882.png" alt="" loading="lazy"><br>
上图小黄圈里的比特币2013年突破1000美金</p>
<p>挖矿芯片已经在消费最强工艺的三星10纳米工艺和台积电7纳米工艺，有人认为它浪费了电力，但在保证资产安全上，事实证明他满足了人们的想象，没有人能从你的电子钱包里拿走你的比特币（中心化交易所的比特币余额是在交易所的钱包里），但是在存在瑞士银行的存款，存在美联储账户下的存款，都有可能因为政治和战争而被查封，这是人工律法的局限。</p>
<p>旧时王谢堂前燕，飞入寻常百姓家。比特币发明10多年，没有经过融资，甚至创始人大家都不知道确切是谁，但已经成为数字货币中最大的一只，成为千万人存储价值的财产选择。比特币的走势，会象钻石和茅台一样的，符合消费品的投资逻辑，离婚率在提高，喝白酒的人也在变少，但是在整体财富量大增后，会有更多的人在某一时刻会用到比特币，他们倾向于选择最有代表性的商品，这就足以持续推高其价格。</p>
<p>创新创造财富，世界文明还在进步，更多的财富被创造出来，比特币能反映的只是很少一部分，但是对其认知的门槛会越来越低，政府还没来得及立法，年轻人已经在用它示爱，5G刚刚上路，6G已经在激烈讨论，社交网络、火箭公司、卫星制造商、风险投资家都冲在网络运营商前面在建设免费互联网卫星网络，信息就是能量，外汇管制、固定汇率、利率政策化、资本管制、在未来都会成为不可能，管道建设完成，优质内容必然大肆流行。交易数字资产的人群，将从极客类型的个人投资者，通过大类似Facebook这样的大B，众多的企业都会开发自己类似Libra的数字资产，在各种数字资产中选择他们愿意持有的头寸，各种资产都会被token化，在每个人格化的毛细血管里永不用停歇的运行。</p>
<p>4.4 傅立叶变换<br>
我们每天看到股市，指数在涨涨跌跌，形成一个波的形态。而这其中包含了几千家上市公司，每家公司可能又有千百位员工，他们每天的每一次心跳也都是波，这些波都整合起来，都可以用时间和对应的涨落来描述出来。人脑中的800多个神经元，每一个念头，都有脉冲信号，在拥挤的脑壳中，形成意识，每个人的意识，也都在通过语言、文化、金融来进行记录和传播。资本主义为何能够流行，在于它能够把复杂的信息，整顿成一个波，一个金钱衡量的波，一个GDP衡量的波，一个汇率衡量的波，可以快速的进行丰富的信息表达，用以辨识个人的影响力、城市的发展前景和国家的综合实力。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590199564095.gif" alt="" loading="lazy"><br>
因此我们可以推断，未来世界的政治、经济会不可避免的走向统一，文明向更高纬度迈进，文化才能多元融合，互联网、通讯网、物联网，最后都是一张网。未来的货币是数字货币，是能够将不同的局域网融合成相互连通的价值网，才是人所想要。</p>
<h2 id="5去中心化和跨链">5.	去中心化和跨链</h2>
<p>RMBT交易所，选择高度定制化的最新技术。由原创团队开发的专门用于去中心化交易所的拥有跨链能力的公链CCBridge，为交易所带来强悍的技术特质。CC-Bridge方案是为跨链交易定制的一个公链及交易所全套解决方案。CC-Bridge的核心团队来拥有十年以上军工级软件产品开发的经验，有军事院校密码学教授的理论发明，该公链已经支持市面主流的数十种数字资产，以及预计在2020年面世的Libra（Libra刚刚公布的法币持仓计划中，居然根本没有人民币的持仓计划）。RMBT FUND在测试网上线后就选定CC-Bridge，随即成为其最早一批的机构投资人，并致力于将RMBT建设成CC-Bridge的爆款应用。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904186497.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>CC-Bridge超强特性来自CCDEX公链全新设计</p>
<p>在意识到中心化交易所潜藏的巨大风险之后，有很多交易所开始利用既有公链做区中心化交易所-DEX。但是几乎全部的公链都是为了支持通用的DAPP而设计的，这使得交易所性能受限、交易成本高企。</p>
<p>在没有跨链技术之前，如果一个用户想要持有比特币和以太坊，他要下载两个钱包，比特币无法付到以太坊钱包里去，那么实际的操作，就需要数字货币作为中间介质，比如比特币换成法币，再用法币买入以太坊，再转账。这是一个繁琐，有技术难度和汇率风险的连续操作。跨链技术使得不同公链上的数字货币，通过交易协议，在自动清算中完成交易。</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590159142762.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>在没有可用的跨链技术支撑的时候，我们看到USDT为了保持和各种主流货币的可兑付关系，就需要在不同的公链上发行不同的币，那么它必然要为这些币来支付交易成本，而传统公链的交易成本都非常高，因此维持这些交易的手续费-GAS费，就会要求USDT持有各种公链代币，但是公链代币本身也有大幅贬值的可能，因此在大量交易后，USDT可能空心化成为庞氏骗局。</p>
<p>相比之下，RMBT只需要在CC-Bridge发行一种币，可以跟所有主流币直接兑换，钱包犹如有多个位置的钱夹，可以存放多种数字资产，我们只需要保持和法币的承兑，不需要在同的链之间调整头寸。</p>
<h2 id="6领先技术">6.	领先技术</h2>
<h3 id="61底层构架突破">6.1	底层构架突破</h3>
<p>目前多数跨链技术，都是侧链技术，类似于在一条公路边上修一条专用的辅路，便于车辆的进出。由于技术封闭，导致各个侧链之间难以互通。而RMBT选择的公链技术，在底层实现了DCCP-decentralized Cross Chain Protocol ，把去中心化跨链协议在链的底层铺设好，就是为了跨链而设计的链，相当于为无人机设定了交通规则程序，各个高度上大家可以顺序高速运行，垂直高度上自动插空运行，形成立体运行互不干扰，这套程序经由网络分发，类似互联网的TCP/IP协议，可以更新升级，既可以在无人机出厂前前装内置，也可以在无人机出厂后后装配置。</p>
<p>不同于传统去中心化0X，R1的简单协议。跨链去中心化交易协议栈（Exchange Protocol Stack）使得RMBT兑换所和交易所可以灵活支持去中心化的跨链交易。</p>
<p><strong>RMBT兑换所，将是第一个实现BTC、ETH生态自动跨链的交易平台。也将是第一个配置人民币法币资产的数字货币，第一个挂钩人民币汇率的数字货币。</strong></p>
<h3 id="62安全性">6.2	安全性</h3>
<p>去中心化交易所的特征，是每个用户的资产，在自己的钱包里，脱离中心化的交易所，免受因为交易所被攻击、挪用、监守自盗等等不可控因素而产生的损失。人性不堪检验，人在拥有权力不经限制而不滥用的案例还没有出现过，良好的制度是预见了人性中必然存在的幽暗的一面并提前加以防范。</p>
<p>基于安全多方计算 (MPC)，CC-Bridge构建了高安全性。MCP它主要探讨的是，n个参与方必须各自输入信息去计算一个约定的函数。除了计算的正确性，他们还必须保障每个参与方输入数据的隐私。具体来说,现在有n个参与方,每个参与方i都知晓自己录入的xi, 他们来共同计算一个预先商定的函数 f (x1,…, xn) = y。如此一来，所有的参与方都能获得最终的y值，但无法获知其他参与方输入的具体数据。也就是数字资产达成可以交易的状态，而又不需要牺牲其保密性。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904233749.png" alt="" loading="lazy"><br>
MPC是姚期智先生发明的理论并因此获得图灵奖，是一种开源的编程思想。MPC应用在区块链是一种创新，经过了超过一年的摸索，在公链的试验阶段，我们已经看到了其成功的运行。</p>
<h3 id="63高性能">6.3	高性能</h3>
<p>由于采取双层网络的架构，在6核12个CPU、16G内存的单节点测试网环境下已经实现每秒10万次订单撮合，单一区块中可以实现每秒3万笔可成交订单的交易清算。该指标比普通去中心化交易所提高了5个数量级，已经达到上海证券交易所的水平。相比之下，比特币是7TPS。以太坊是15TPS。EOS是数千TPS，并牺牲了相当多的区中心化成分。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904242850.png" alt="" loading="lazy"><br>
纽约交易所内部</p>
<p>走进纽约交易所，我们看到一个个向外开放的档口，他们是在交易所拥有席位的证券公司，比如高盛、美林、摩根斯坦利等熟悉的名字，他们把最终客户的订单信息接受并发送到大厅来，在交易所的服务器上最终记录交易。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904252131.png" alt="" loading="lazy"><br>
二层架构</p>
<p>而跨链区中心交易所的逻辑，是由一家家交易所来完成订单的采集、报盘的初级工作，根据自动规则将报盘撮合的繁琐的工作交给节点完成，最终在各个交易参与贡献与制衡的公链上，只做最后的记账，记账的结果不可篡改的记录在区块链上。由于各个交易所只需要将最终意向成交的格式化信息传入公链，减少了拥堵和公链的算力负担，从而在根源上跨越了去中心化交易不能跨链性能低下瓶颈。犹如传统交易所的主要功能都下沉到证券公司来完成，公链替代了过去交易所的功能实现了去中心化。</p>
<p>高性能意味着更低的服务成本和更好的服务效果。犹如鸦片战争中英国船上的炮的射程比清军岸上的炮的射程都远，战争的结果不言自明，而这种高性能，是在欧洲不断有战火的环境下不断迭代出来的，所有的疆土都是靠战争固定下来的，新的技术意味着新的平衡。RMBT交易所必将引发交易所及稳定币格局的再平衡。</p>
<h3 id="64共享流量">6.4	共享流量</h3>
<p>因为跨链的特性，使得公链上的各个节点，可以共享交易对手，扩大交易深度。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904268047.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>数字资产交易所市场非常分散，初步估计有超过5000家，目前这些交易所全部都是中心化的，未来5年，他们将全部变成去中心化的。在中心化的阶段，最大的资产管理规模也只有277亿人民币。相比接近2万亿的比特币市值，只有1%多一点，更多的持有者直接将比特币放在自己的冷钱包，而不是存在交易所中。资产报价和客户，在未来跨链的去中心化交易所时代，流量共享，大型交易所从技术平台转变为流量平台。<br>
由N个撮合节点分布式地得出撮合结果，并在这些结果中通过共识选出成交量最大的结果作为最终的撮合结果。</p>
<h2 id="7突出地位和作用">7.	突出地位和作用</h2>
<h3 id="71核心节点">7.1	核心节点</h3>
<p>RMBT交易所将成为CC-Bridge的核心节点，在该节点上，我们将支持到全球的RMBT的交易。为所有RMBT交易进行记账，为支持RMBT交易对的遍布世界的数字资产交易所，分担记账产生的成本。</p>
<p>由于公链的卓越性能和低成本，交易所计划对RMBT相关的交易对终身免费。首期开放的交易对，有RMBT/BTC，RBMT/ETH等。</p>
<p>由于手续费较低，交易安全性提高，对于吸收机构投资者，尤其是高频交易、量化交易、自动交易的交易员会产生良好的吸引力，对提升交易所排名有积极作用。<br>
由于公链的性能，使得我们自身的交易成本极低，大约每10万笔交易5美金，跟金额无关，因此交易所计划象淘宝在电商领域率先免费一样，第一家把数字资产交易免费，并将为链上的所有的RMBT对价的交易对支付交易费用，让RMBT为各种资产进行定价。</p>
<figure data-type="image" tabindex="10"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904296163.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>以9月9日为例，火币全球站的日交易额超过400亿人民币，而上海交易所的交易额超过2800亿人民币。最负盛名的交易所已经开业200年，收获了最优质的上市公司，数字资产交易所才刚刚开始。只要交易所的便利性能够支持到创新，并且分享到创新的收益，能让投资人赚到钱，最终都能成长为有影响力的平台。</p>
<h3 id="72数字资产基金销售">7.2	数字资产基金销售</h3>
<p>在积累了足够的机构投资者之后，其收益率可以得到公正的显示和公开。因此对这些优秀的资产管理者和程序员，交易所将引导他们成为基金管理人，通过代理募资获得新的盈利空间。同时良好的基金收益，将有益于进一步带动小白投资人开户，购买RMBT，投资RMBT的交易对。</p>
<p>对于交易平台，由于掌握核心数据，我们只需要将受益最高的投资人进行排列，并在他们的名称和收益率后面加上“跟投”的按钮，就能实现帮助他们融资的任务，同事也为非专业投资者提供可靠的没有掺假的基金管理人供大家在“赛马”中做出更有利的选择。</p>
<h2 id="8发行与资产管理">8.	发行与资产管理</h2>
<h3 id="81储备发行">8.1	储备发行</h3>
<p>RMBT的发行机制是储备发行，按需求投放。受制于目前的技术条件，还做不到按需实时发行，我们每次发行一定数量的RMBT作为储备，按照市场需求逐渐投放和赎回。RMBT只针对数字货币进行自动化承兑，没有发行空气币欺骗投资人的风险。整个流程不成熟的风险点都在内部可控，外部合作我们选择成熟的公链、交易所和银行，不去冒不合法不合规的风险。</p>
<figure data-type="image" tabindex="11"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1590214540983.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h3 id="82提供利率">8.2	提供利率</h3>
<p>利率是货币的内在价值。RMBT将会成为第一个带有利率的稳定币。由于中国的经济发展处于世界前列，因此存贷款利率长期处于高利率区间。这就为RMBT的无风险套利提供了空间。</p>
<p>RMBT FUND通过境内员工持股公司直接在境内银行做法币存款，将出售RMBT获得的法币现金在银行进行协议存款，目前在民生银行的询价7天通知存款的利息就高达2.2%，将这部分利息分配给RMBT用户，将会对美国、日本等低利率国家的储户产生巨大的吸引力，吸引境外用户通过BTC和USDT购买RMBT，通过持有RMBT赚取利息。RMBT承诺永远不会为了增发货币而提供超过自己能够得到的那部分利息收入。</p>
<h3 id="83资产配置">8.3	资产配置</h3>
<p>RMBT的核心业务，是资产管理。服务对象是持有RMBT的用户，管理的资产是出售RMBT得到的人民币法币，应用的方式，将是50%的本金存款的方式在银行进行协议存款，即便是将绝大部分利息收入返还给持有人，仍将会有持续的盈余，再将盈余进行投资和存款，则法币本金可以长期处于50%以上。超出50%的部分，可以通过小微贷等高度分散的债权资产，进一步扩大RMBT的基础资产。<br>
RMBT FUND承诺终身不做股权类长期投资。以保证自身资产充足的流动性。</p>
<h2 id="9顺应潮流">9.	顺应潮流</h2>
<p>RMBT所迎合的趋势是历史的趋势。</p>
<h3 id="91私有化">9.1	私有化</h3>
<p>公有化是私有化的组合方式，行为主体按照意愿来进行组合，这是所有组合财产的正当性基础。这个过程犹如人们对物质的认知从分子的颗粒度，进入到了原子的颗粒度。现有私有财产，才有共有财产，没有私有财产，就没共有财产。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904328696.png" alt="" loading="lazy"><br>
权力不可私有，财产不可公有。<br>
--约翰.洛克（1632-1704）</p>
<p>所有财产性符号，因为可能被创造而可能被创造，就像音符并不复杂但是音乐永远不会被发明穷尽，它是被自由意志所激发的，它具有不可预测的特性，一旦产生就不再消亡，只会变得活跃或者冷却，这犹如上帝对人的创造一样，是不可逆的，它是人们对物宣布主权的合法性来源，物的定义是它没有自由意志，物属于他的被创造者。<br>
对账户的独特认知，这就是密码，它一定是个性化的，孤立的，明确的，它是构筑财富体系的基本条件。认知而后有连接，连接形成信息的交互，交互产生共识的可能性，共识产生价值感产生的可能性。价值感促进意愿的萌发，自主意识萌发产生能动性，不同主体经过同意达成一致，在其一致行动中，产生合法性，因为只有这样才能被第三方认知，否则其混乱或者没有授权的关系，将危及其概念存在。因为认知是人的第一需要。视觉、语言和距离感的第一次结合，人命名了“妈妈”，是人性中私欲共性的认证。</p>
<h3 id="92多样性">9.2	多样性</h3>
<p>人作为行为主体，为了实现共同意愿，产生契约关系，产生行为习惯，产生组织，产生虚拟的共同体，例如家庭、公司、国家，这些组织的存活，都需要个人作为其象征代表，这些共同体继续相互缔约，形成了文化系统、商业规则、法律等等行为规范，也形成巨大的象征性的新实体，在萌生的过程，组织为个体带来分工所能实现的高效率。</p>
<p>高效的突破会诱发结构的固化，以及对主体的压制，但是对行为主体的固化，不同于对物的雕琢，它会产生历史灾难，因为效率不是意志的目的本身，因此一旦效率影响了创造的持续发生，其结构就不可避免的被突破，结构的不断演进，就是形式上多样化不可逆的原因。更细的颗粒度，更丰富的维度，会带来更为丰饶的多样化结果。</p>
<h3 id="93智能">9.3	智能</h3>
<p>智能来自于分布式网络，同质的分布式网络才能进化出智能。智能的标致是自我意识。现有的人工智能，都只是人工智力，体现在能够识别，而没有认知的能力。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904341347.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>人和狗的大脑结构高度类似，只是神经元数量不同，集中式的运算架构，和简单的去中心化，不足以产生智能。中心化、去中心化、分布式是相互套嵌的拓扑关系，大脑对身体的控制是通过脊髓到神经末梢的中心化模式架构的，在皮肤以内，这种结构都是有效的。各个脏器之间的组合，也都是去中心化的。人类智能是在大脑中产生的，解刨学观察大脑内部发现，并没有一个脑核在提供运算和存储，而是近千亿个结构类似的神经元相互连接产生了智能。</p>
<p>这种结构是数百万年生物进化的最高水平，人类社会仅仅产生不足一万年，而民主制度仅仅产生几百年，越靠近晚近的时期这种制度在快速的发展，最终会实现全世界人类的个体自由和通用的民主政治，也就是实现社会智能体的自觉。而如果200年后人类开始太空殖民，在探索的早期，围绕着地球的治理格局，又一定是中心化的。</p>
<p>区块链、互联网、货币、历史，都是人类连接方式的化学键，他们无形而有效的映射着秩序资源，支撑文明前行，孵化负熵，对抗热寂。智能符合市场经济，看不见的手，私有产权，是实现资源组合的最佳方式，也是唯一正当的方式。是我们因循的，社会群落持续演化的行进方向。</p>
<h2 id="10展望">10.	展望</h2>
<p>围绕RMBT的使用，结合公链的技术优势，RMBT基金会开办股权和债权交易所，以及其他的数字货币衍生产品。所有下属机构，初始状态将会是RMBT FUND的全资子公司，单不排除进一步单独融资。RMBT FUND 本身，也将会独立在自己下属的股权交易所上市，员工持股平台和财务投资人都可以得到确权和流通。</p>
<h3 id="101股权交易所">10.1	股权交易所</h3>
<p>命名为凭蓝-CertiBlue，由线下独角兽及迷你独角兽公司股权和LP份额为主要交易标的的独立交易所，在预备之中。<br>
<img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583854926910.png" alt="" loading="lazy"><br>
交易所网页版效果图</p>
<h3 id="102-比特币零钱网络">10.2	 比特币零钱网络</h3>
<p>为了解决比特币在日常使用中过于大额和转账成本过高的问题，创设低成本高并发的跨链币。<br>
BTC-Atom=1/1000000BTC=1百万分之一比特币=100聪Satoshi。相当于6分钱人民币一个（2020年4月）。随着BTC升值，更小的计量，需要更小的单位。BTC-ATOM将再往后延展8位小数点，便于在互联网、物联网上，细微的价值单元也能做到实时结算，比如一个广告的点击，价值万分之一美元，零钱网络仍然可以实时结算，并只有百万分之一美元的转账费用。零钱网络将大幅延展BTC的用途，有抵押发行的BTC-Atom，将成为BTC网络重要的资金池。未来需要的用户，可以在RMBT 兑换所得到BTC-ATOM，用1元也可以购买1/60000个BTC，也就是大约16个BTC-ATOM。它可以让现在几分、到几元之间的小额支付，小额定价，变得更精准高效。比如零食可以按颗卖，停车按照分钟计费等等。BTC-Atom利用现在完善的二维码支付方式，将把BTC推广成为一个线下可支付的法币替代货币。让全世界体验近乎零摩擦，处于超导状态的价值网重塑，让小学生、机器人、物联网模组都能成为现代货币网络的成员。</p>
<h2 id="11董事及顾问">11.	董事及顾问</h2>
<p>RMBT FUND采取分布式的管理，所有董事本身对项目都有出资，没有名义董事长，所有决策都由董事会决策。员工享有多数分红权但是没有表决权，投资人有少数分红权没有表决权，董事会有少数分红权和全部表决权，这是我们发明的“华盛顿治理框架”，纪念华盛顿发明了第一个非中心化治理框架，他用任期轮替来解决腐败，但是罗斯福的出现证明了道德垂范和贤德自律是不可靠的，为了避免出现董事长利用自己的影响力延长任期，我们从最初就取消了董事长，并将机构设立在了华盛顿州。</p>
<p><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1583904369048.png" alt="" loading="lazy"><br>
我希望我将具有足够的坚定性和美德，藉以保持所有称号中，我认为最值得羡慕的称号：一个诚实的人。--乔治.华盛顿<br>
1863年版的1美元</p>
<p>董事会和顾问团队由业界精英组成，没有中心，在关键时刻可以补位保证系统运行，董事会不断的发展，在未来会逼近15人的规模，入选的条件是关心、看好RMBT FUND并对机体有所付出和显著贡献。每一个董事会成员的增选和罢选，都需要三分之二以上董事会成员的同意。具体成员只对投资人开放查询。董事会秘书只能在员工层产生，不能兼任董事，避免书记者掌控最高权柄，执行层架空权力部门。</p>
<p>大部分核心团队都是稳健老辣的70后，也有精力充沛的90后，我们累计在科技领域的投资和资产管理规模数以百亿美金计，累计的经验超过50年，仍然抱有着雄心和耐心在持续努力。</p>
<p>Mrs. Helen 清华本硕，藤校博士，500强，政府，头部投资，创业。<br>
Mr. Chris  清华本硕，创业，全栈，公链CTO。<br>
Mr. Zhou  科大本硕，全栈，公链CTO。<br>
Mr. Jiang  经济学家，货币领域专著。<br>
Mr. Wang  金融高管，香港持牌基金管理人，投资。<br>
Mr. Gao  部队院校密码学博士，商品期货交易所，创业。<br>
Mr. Andy  211金融本硕，500强，多次创业，投资。</p>
<h2 id="12商业规划">12.	商业规划</h2>
<p>规划由董事会作出，并保留有所调整的权利，招股意向不代表任何对赌、承诺和合同要约。</p>
<figure data-type="image" tabindex="12"><img src="https://rmbtfund.github.io/post-images/1584597152542.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>12.1	合伙人自筹种子轮资金，初步用于设计LOGO、网站美工、成立公司、开立账户、锁定技术解决方案，开启*百万天使轮融资。</p>
<p>12.2	天使轮计划招募n名全职员工，在孵化器设立办公室，订立公司的基本治理框架、RMBT推广到站外第三方交易所，开立RMBT兑换所，完成RMBT初始发行，线下存款，返回利率的闭环流程，招募*千万人民币以上的基石投资者，数百名alpha用户。RMBT发行规模达到1亿元，开启以n亿左右估值A轮融资。</p>
<p>12.3	核心创始人开始全职进入公司，不能进入则需要吸收全职运营主管进入董事会。租用独立办公室，员工扩大到20-50人，开启独角兽股权交易和零钱网络搭建，市值超过n亿RMBT，超过1000名高净值客户，交易所手续费、上币费收入、RMBT浮存资金产生盈余，发行规模达到n亿元，开始n亿估值进行B轮融资。</p>
<p>12.4	交易所估值达到n亿RMBT，达到mini独角兽水平，股权token开始在所辖交易所上市流通。未来交易所要努力成为独角兽股权交易的首选平台，日交易额过亿，RMBT发行超过n亿元，聚集全球匿名高净值客户。开始介入挖矿芯片，代理中小国家数字货币发行。</p>
<p>12.5	RMBT FUND交易所市值达到100亿RMBT。推动RMBT投研院，推动AI在区块链领域的应用，以及区块链对AI的约束。以投资推动可持续研究及成果转化，RMBT旗下的多个交易所成为全球举足轻重的交易所，RMBT成为最有影响力的数字货币，通过新技术和品牌的力量保障和承载更大的社会价值。</p>
<h1 id="13相约">13.	相约</h1>
<p>什么东西值得尊重？什么东西无法抹去？人格、创意、正义还是真理？3分钟和七十年有区别么？错误经过不同的半衰期会不会也失掉自己？黄金和王冠都有主人吗？熟悉的味道和旋律，他们的确切位置在哪里？抽象的数据，在区块链中栖身留存，概念在语言中永生，不占据空间的是否就可以穿越时间?不消耗能量的是否就不受形态的牵绊？</p>
<p>没有比一个念头的萌发，更加细微的了，但是它也诠释了什么是存在，精神在通过生命方式延展，符号可以脱离形状进入思维。认知以外的世界对我们永是未知，我们能够经由的却只有经验，世界的不可思议在于可以理解，理解的可能性就是意义，机会女神慌慌的的只敲一次门，憨憨的RMBT感念每一丝心动。</p>
<p>Recognize Mind Blockchain Token<br>
Recognize Mind By Token</p>
<p>RMBT RESERVE BOARD<br>
北京<br>
2020 年5月</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://rmbtfund.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://rmbtfund.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-25T11:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>本站用于对RMBT计划的介绍</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">关于本站</h2>
<p>对于RMBT稳定币计划构想的介绍</p>
<h2 id="是谁">是谁</h2>
<p>由RMBT FUND Inc创建及维护</p>
<p>##联系<br>
winlooser@gmail.com</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>